<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<document>
<webSite>http://www.ogedata.com/</webSite>
<webMaster>mail@yourdomain.com</webMaster>
<updatePeri>60</updatePeri>
<item>
<title>
<![CDATA[中缅输油管道月底将启用 中东原油不再经马六甲]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.ogedata.com/news/show.php?itemid=3759]]>
</link>
<description>
<![CDATA[]]>
</description>
<text>
<![CDATA[石油新闻消息 &nbsp; 据路透社报道，中缅原油管道及一座深水码头预定1月底启用。该原油管道使中国进口中东原油不必再经马六甲海峡，而可自印度洋安达曼海的缅甸若开邦马德岛上岸，经该管道输送至中国西南地区。中国国内的一座配套炼油厂还需几个月才能完工。

中缅油气管道线路图
中缅石油管道预计每年能输送2200万吨原油。据此前缅甸能源部与中石油达成的关于开发、运营和管理中缅油气管道的协议，缅甸石油天然气公司(MOGE)在中缅原油和天然气管道项目中分别享有49.1%和7.37%的股权收益，缅甸政府每年收取1360万美元的油气管道路权费、每吨1美元的原油管道过境费。
据了解，中缅油气管道是中国第四条能源进口战略通道，于2010年开工建设，管道总体为天然气石油双线并行。其中缅甸境内全长771公里，原油管道国内全长1631公里，天然气管道国内全长1727公里。2013年9月30日，中缅天然气管道全线贯通，开始输气。据缅甸能源部官员称，原油管道未能同时启用的原因是胶漂地区深水港工程未竣工。随着能停靠30万吨油船的深水港近期完工，因此预计原油输送管道在2015年1月底正式启用。
负责兴建及管理管道的东南亚原油管道公司表示，这条输油管道将在1月底启用。东南亚原油管道公司是中国石油集团的子公司。
中石油为这些项目的主要投资方，中石油发言人周一表示，这条管道输送原油的配套的安宁炼油厂已兴建60%。炼厂预定今年稍晚完工。在炼油厂完工之前，新输油管道只能将石油输送至储油槽，对于中国原油进口的短线支持有限。这条输油管道的输送能力为44万桶/日。
在新炼厂启用前，输入的石油将储存于广西的储油槽。中国石油集团已在缅甸设置多达十余座油槽，云南可能更多。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[http://www.ogedata.com/file/upload/201501/21/16-40-20-52-7.jpg]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[中缅油管]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[国内新闻]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[网易]]>
</source>
<pubDate>2015-01-21 16:39</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[煤价有望再度企稳：四大煤企拟定价520元/吨]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.ogedata.com/news/show.php?itemid=3758]]>
</link>
<description>
<![CDATA[]]>
</description>
<text>
<![CDATA[石油网消息 &nbsp; &nbsp;从多位煤炭行业人士获悉，中国煤炭运销协会和四大下水煤企业神华、中煤、伊泰、同煤20日联合召开会议，决定确定2015年下水动力煤价格520元/吨，也意味着近期走弱的煤价有望企稳。
一位接近煤炭运销协会的人士向大智慧通讯社确认此事并指出，&ldquo;目前煤企确定520元/吨基准价格，长协合同在此基础上优惠10元/吨。&rdquo;
&ldquo;目前只是煤企的意见，电企并未接受上述价格，有部分电企想定价在505元/吨&rdquo;。上述煤炭人士同时对大智慧通讯社表示。
进入2015年后，尽管煤企持续挺价，但国内煤炭需求持续低迷，煤价出现连续下跌，环渤海动力煤价格指数连续两周下跌，跌至519元/吨。四大煤企确定价格，有望让煤价再度企稳。
自2014年10月份起，下水动力煤采用4+1模式定价，4家煤炭企业，指神华、中煤、伊泰、同煤，1家则是中国煤炭协会。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[煤炭]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[国内新闻]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[网易]]>
</source>
<pubDate>2015-01-21 16:28</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[国际油价下跌对中国经济利大于弊]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.ogedata.com/news/show.php?itemid=3757]]>
</link>
<description>
<![CDATA[]]>
</description>
<text>
<![CDATA[石油网消息 &nbsp; &nbsp;国际原油价格在最近几个月内大跌，中国大量抄底购入大量的原油，针对这一情况，商务部发言人沈丹阳今日仔商务部的例行发布会上回应法新社记者的提问称，中国对大宗商品的需求量很大，有些算是战略性物资，国际市场价格下降，无论是企业还是政府都会意识到这是一个好事，因此，国家，包括中央政府、地方政府都会积极考虑来促进大宗商品进口。但是中国的进口目前主要是企业自主决策，包括央企也是企业，由企业自主作出决策。企业进口多少，有什么具体决策的考虑，是不是有策略性的考虑，这是企业的商业秘密。
对于原油价格下跌对中国经济的影响，沈丹阳表示，这个问题有很多经济学家和方方面面的企业人士、市场人士都在分析，从多数经济学家分析的情况看，目前对中国的影响还是利大于弊的，但也有很多需要研究的问题，关键看如何趋利避害，争取最好的效果。
【法新社记者】:谢谢发言人，您刚才提到大宗商品进口价格在去年有大幅下降，导致进口增速有2.4个百分点的拉低。我想问一下在进口大宗商品下降的时机，中国有没有什么策略要进行关键资源产品的加大储备。另外能不能谈一谈进口大宗商品的价格下跌，特别是原油价格下跌，对整个中国经济的影响。谢谢。
【沈丹阳】:进口商品下跌，特别是中国有很大需求量的大宗商品，刚才我讲了8个商品，实际上有些算是战略性物资，国际市场价格下降，无论是企业还是政府都会意识到这是一个好事。因此，国家，包括中央政府、地方政府都会积极考虑来促进大宗商品进口。实际上去年国务院办公厅发的文件中也提到了要积极扩大国内紧缺的大宗商品的进口，但是中国的进口目前主要是企业自主决策，包括央企也是企业，由企业自主作出决策。企业进口多少，有什么具体决策的考虑，是不是有策略性的考虑，这是企业的商业秘密。
至于大宗商品对中国经济增长有什么影响，有很多经济学家，有方方面面的企业人士、市场人士都在做分析，我想是有利有弊的。从多数经济学家分析的情况看，目前对中国的影响还是利大于弊的，但也有很多需要研究的问题，关键看如何趋利避害，争取最好的效果。谢谢您的提问。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[中国经济]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[国内新闻]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[石油网]]>
</source>
<pubDate>2015-01-21 16:26</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[世界第三大油服公司贝克休斯宣布裁员11%]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.ogedata.com/news/show.php?itemid=3756]]>
</link>
<description>
<![CDATA[]]>
</description>
<text>
<![CDATA[石油网消息 &nbsp; &nbsp;面对持续下滑油价带来的压力，总部设在休斯敦的世界第三大油田技术服务公司贝克休斯20日宣布，将于一季度在全球范围内裁员7000人，占其目前全球雇员人数的约11%。
贝克休斯公司负责人在宣布裁员消息时表示，这是石油行业糟糕的一面，下滑的油价正在将公司抛入另一轮衰退。该公司负责人还表示，石油行业必须面对油价持续下跌的新现实，不能坐等和希望油价重返每桶100美元以上的局面。
自去年6月以来国际油价持续波动，贝克休斯公司2014年净收入仍从2013年的11亿美元增长到17.1亿美元，其中2014年四季度净收入达到6.29亿美元。
贝克休斯公司还表示，公司正在进行评估，可能会关闭一些分支机构。过去6个月以来国际油价下跌了将近60%，包括英国石油公司、康菲石油、哈里伯顿以及斯伦贝谢等在内的不少跨国石油巨头纷纷裁员。
世界最大油田技术服务公司斯伦贝谢近日宣布裁员9000人，占员工总数的大约7%。上月世界第二大油田技术服务公司哈里伯顿也宣布全球裁员1000人，并已在本月完成。
2014年11月，贝克休斯公司和哈里伯顿达成协议，后者同意将以现金加股票的方式收购贝克休斯，总交易额为346亿美元。贝克休斯和哈里伯顿目前在休斯敦有1.5万名员工，在世界其他地区有13.6万员工。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[贝克休斯]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[国际新闻]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[网易]]>
</source>
<pubDate>2015-01-21 16:25</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[山东地炼开工率仅30%面临寒冬 部分企业申请破产]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.ogedata.com/news/show.php?itemid=3755]]>
</link>
<description>
<![CDATA[]]>
</description>
<text>
<![CDATA[石油新闻消息 &nbsp; &nbsp;由于燃料油原料价格倒挂，加之国内油价的下调，下游的需求市场已长期处于疲软之态，而市场的萎靡也对炼厂的生产经营造成了严重影响，在日照、垦利等地炼集中地区，部分地炼企业已进入申请破产程序。
国际油价单边下滑并未惠及原料紧缺的山东地炼，不仅如此，多重夹击下，占据了全国地方炼油产能70%的山东地炼企业正面临着一个冷峻的寒冬。
石油网记者了解到，山东地炼的汽油成交价目前已经跌破5000元/吨，截至本月15日，山东地炼93号国三汽油的主流成交价格介于4500元至4600元/吨，国四为4600元至4700元/吨;国三加氢-10号柴油主流成交价5000元至5100元/吨，国四价为5050元至5200元/吨。
多名山东油气市场人士对21世纪经济报道记者表示，由于燃料油原料价格倒挂，加之国内油价的下调，下游的需求市场已长期处于疲软之态，而市场的萎靡也对炼厂的生产经营造成了严重影响，在日照、垦利等地炼集中地区，部分地炼企业已进入申请破产程序。
&ldquo;虽然这么多年来，山东地炼企业一直在夹缝中求生，长期受原料的制约，但2014年绝对是最难熬的一年，整个一年山东地炼的开工率都仅仅有30%左右，大家的日子都不好过。&rdquo;山东省炼油协会会长刘爱英对21世纪经济报道记者说。
上游原料需求下跌
来自第三方机构生意社的统计数据也显示，山东地炼企业2014年的开工率不足40%，甚至一度只有20%左右，而在山东地炼企业加工原料构成中，燃料油比例高达75.6%。
生意社跟踪的山东地炼企业装置动态显示，2014年山东地炼燃料油需求大幅下滑，目前天宏新能源、神驰化工、日照石大科技、万达天弘、高青宏远、海化集团、鲁北石化、中海东营装置长期停产中，其他炼厂开工负荷也严重不足，贸易商进口积极性受到严重打击，地炼企业加工原料供应不足也是其开工率长期处于低位的主要原因。
但即便如此，统计数据也同时显示，2014年国内进口燃料油商前十名中，山东地炼依然占据了半壁江山。根据排名，十大进口商依次为：中燃、中石化舟山、深圳光汇、寿光鲁清、天宏新能源、清源集团、中化弘润、东明石化、恒源石化、中长燃。其中6家山东地炼企业进口总量为325万吨，同比前年总量264万吨增幅为18.77%，占前十进口总量的26.44%。
&ldquo;这几家炼油商规模都比较大，而且都有自己的渠道，但山东地炼市场，绝大部分还是一些炼化规模处于中等，甚至偏小的企业，这些企业的生产情况就完全不一样了，燃料油性价比比较低，比原油要贵1000多块，加上受国有石油公司下游的冲击，炼一吨就亏一吨。&rdquo;山东东营一名民营炼厂负责人对21世纪经济报道记者说。
值得注意的是，对于山东地炼来说，如此煎熬的境况似乎还在持续。
来自另一大宗商品交易机构金银岛的最新数据显示，2015年1月，山东燃料油进口量约在79万吨的水平，相对金银岛统计的去年12月进口量114万吨大跌39万吨或34%，相比2013年1月海关数据统计173万吨进口量则减少94万吨或54%。
金银岛指出，按来源地看，本月来自中东的高硫催化料共计三船，共24.8万吨，主要为天宏新能源、鲁清与汇丰接货;来自印尼的稀释沥青料两船共计19万吨，主要为亚通与恒源石化接货;来自欧洲的直馏油共计17万吨，主要为鲁清与垦利还有清源石化接货;来自俄罗斯的M100共计8.2万吨，主要为利津与永鑫化工接货;另外来自委内瑞拉的380CST共计10.9万吨，主要为中船燃、玉皇盛世及晨曦接货。但金银岛同时指出，2月份地炼接货意向仍不高。
&ldquo;希望2015年国家的相关政策，包括省政府也能为地炼企业争取更多的原油进口渠道，此外，虽然这么多年来我们一直在努力，但始终没有解决好原油进口问题，但山东地炼企业自身还是会继续不断争取。&rdquo;山东滨州一名地炼企业负责人对21世纪经济报道记者说。
下游产品价格缩水
对于山东地炼来说，上游原料的瓶颈还仅仅是扼制其生存的关键症结之一，而下游市场利润的缩水也同样是制约其空间的另一因素。
&ldquo;现在的报价是4800元每吨，如果是现金交易，根据交易量的大小会给出150元到300元不等的折扣。&rdquo;东营一家地炼企业的销售人员说。而在去年年底，彼时的报价则为5400元每吨，折扣也仅在50元至200元不等，&ldquo;现在的库存少了一些，但仍旧比较高，销售并不顺畅。&rdquo;
市场分析人士也表示，从去年中期开始，银行回笼资金，使得已经如履薄冰的山东地炼资金周转更加困难。目前的低油价虽然会使得炼油成本降低，但对前期锁价的原料仍然束手无策，&ldquo;与此同时，近一个月内，国有石油公司减少从地方炼厂采购，炼厂的油品销售因此受阻。&rdquo;
锐财经行业分析师刘江远表示，一方面，国内外经济呈中低速发展已成为&ldquo;新常态&rdquo;，国内经济正处于结构转型期，地炼也面临前所未有的考验，产能过剩问题突出、银行信贷持续收紧迫使地炼的生存环境更加堪忧;另一方面，成品油定价机制改革，油品质量升级以及消费税管理公告的出台，均使地炼遭受沉重的打击。
&ldquo;对于地炼企业来说，高达80%-90%的负债率此前属于&lsquo;正常&rsquo;，但现在不行了。&rdquo;刘江远说。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[山东地炼]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[国内新闻]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[网易]]>
</source>
<pubDate>2015-01-21 16:12</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[林伯强：勿错过能源价改最好时机]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.ogedata.com/news/show.php?itemid=3754]]>
</link>
<description>
<![CDATA[]]>
</description>
<text>
<![CDATA[石油新闻消息 &nbsp; &nbsp; 长期以来，中国能源价格实行政府成本加成定价，公众习惯于缓慢上调的能源价格，加上公众对能源企业生产成本不了解，因此对能源价格改革十分敏感。事实上，受制于公众的承受能力和支付意愿，能源价格改革长期处于缓慢滞后的被动状态。如何通过能源价格改革有效分摊能源成本，既影响清洁发展程度，也影响清洁发展速度。中央财经领导小组会议提出，推动能源生产和消费革命，强调需要还原能源商品属性，将能源价格交由市场决定，能源价格改革势在必行。
能源政府定价的问题很多，例如无法正确反映资源的稀缺性、市场的供需状况，以及能源的外部成本，导致能源信号失真，无法最优配置资源。此外，只要是政府定价，调价就常会被理解为政府涨价而不是市场供需导致涨价，因此涨价是政府不愿意做的事，就导致能源价格长期低于供应成本。能源行业供需中的矛盾，以及严峻的环境状况，追根究底都涉及能源价格。此外，雾霾治理措施中的控制能源需求，煤改气、煤改电将大幅度提高能源成本，为了减轻雾霾治理成本压力和进行有效的成本分摊，也需要进行能源价格改革，以缓解价格上涨的影响，并且通过价格设计解决公平负担和消费效率。现在政府采用&ldquo;能源革命&rdquo;的提法而不是&ldquo;能源改革&rdquo;，既说明问题的困难性，也说明紧迫性。
当前能源价格改革时机较好，不容错过。改革时机应该有两个特征：一是能源需求增长较慢，能源供需宽松;二是能源价格下行或稳定。能源价改虽有共识，但是顺利改革是有条件的，主要是能源价格上涨对社会经济的影响和公众的接受程度。因此，改革比较好的时机应该是在能源供需宽松、能源价格低迷而且可以预期今后一段时间能源价格仍将相对稳定。近年来全球能源供需状况和供应格局产生了巨大变化，十分有利于中国能源价格改革，特别是2014年以来全球能源市场供应宽松，能源价格尤其是石油价格大幅度下降。
从国际方面看，需求侧端，中国是全球最大能源进口国，对全球能源市场有重要影响。前十年中国能源需求增量占国际增量的比重一般在40%-60%之间，一旦中国经济增长放缓，能源需求增长也将相应放缓，会比较大地影响全球能源需求增长。供给侧端，由于美国页岩油气快速发展改变了全球能源供应格局，卖方竞争加剧、买方需求不足、供给过剩是目前国际原油价格大幅度走低的根本原因，而且预期价格疲弱会持续相当一段时间。市场对今后两年的石油价格依然悲观。国内方面，经济发展的新常态将导致能源需求增长放缓，主要能源行业(煤炭和电力)产能过剩。改革是为了提高效率，需求增长很快的时候，满足需求增长是首要任务，效率是其次的，而一旦需求放缓成为常态，效率改革的重要性便凸显出来。
此外，当前能源价改也面临比较成熟的改革大环境。能源价格改革不到位或延缓的原因是多方面的。长期以来政府侧重于经济增长和满足普遍能源服务，而忽略了环境和可持续发展，因此需要维持比较低的能源价格。正因为维持比较低的价格，政府需要考虑价格改革中公众对能源价格上涨的接受程度，这既涉及支付意愿，也涉及支付能力。中国是发展中国家，人均收入较低，因此能源补贴有合理性，但当前我国人均收入已经超过7000美元，如果参照发达国家经验，具备了环境治理的收入条件。而且，在环境和能源约束凸显的背景下，整体而言公众支持通过改革治理雾霾，决策层应该利用这一点，及时推出能源价格改革。
雾霾等环境污染已让公众切身感受到能源消费对环境产生的负外部性，一方面会愿意选择更加清洁的能源消费方式，另一方面也会比较愿意为环境治理分担成本。这样，能源价格市场化改革比较容易获取公众对能源价格上涨的理解和支持。国际经验也表明，民众对清洁发展的认可，可以倒逼政府和企业清洁发展，美国上世纪70年代的环保革命就是一个很好的例子。
对能源企业来说，甚至是受价格监管的能源垄断企业，改革是重大利好，关键是价格改革将提供价格的确定性，意味着更为稳定和可以预期的营运环境。改革显然有利于民营资本参与能源行业，促进能源行业混合所有制发展。长期以来，能源价格被政府作为政策工具使用，导致价格扭曲，以及价格形成机制的不合理、不透明、不确定，增加了民营资本进入能源领域的风险。去政府价格干预，相对确定的收益预期，是民营资本参与能源行业的基本条件。
从能源价改的基本内容看，能源价格巿场化改革方向是有共识的，有争议的是改革的迫切性，即改革的程度和速度，以及对改革时机的认可和对改革后果的把握。能源价格改革的基本原则是改变政府参加能源巿场的方式，从直接定价参与改变为通过财税和补贴参与。通过能源价格改革和机制设计来实现公平和效率的平衡。基于这个原则，现阶段能源价格改革的核心是建立合理、透明的能源价格机制，辅之以公平、有效的能源补贴设计和严格的成本监管。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[能源价改]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[国内新闻]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[网易]]>
</source>
<pubDate>2015-01-21 16:05</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[2015年油服业将洗牌 油价变脸或致业绩缩水]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.ogedata.com/news/show.php?itemid=3753]]>
</link>
<description>
<![CDATA[]]>
</description>
<text>
<![CDATA[石油新闻消息 &nbsp; &nbsp;受石油公司资本开支下降、工程停滞、下半年油价变脸等因素影响，2014年不少油田设备与服务公司的业绩面临缩水风险。相应地，相关公司2015年的&ldquo;钱景&rdquo;依然不太乐观：在油价低位、石油公司资本开支料继续收窄的预期下，油田设备与服务公司的工作量或继续受到打击;出海找油、渴望向上游勘探开发环节拓展的油服公司也可能因国际油价下跌而面临收购项目盈利前景不明的风险&hellip;&hellip;
业内人士认为，在新的行业格局下，油田设备和油服商的表现将出现分化，产品竞争力强、拥有独特技术优势的企业将脱颖而出，产能扩张过快、负债率较高的公司则可能面对产能开工不足、财务成本高昂的困境。与此同时，新一轮行业内兼并重组的洗牌也将拉开。
业绩缩水概率加大
Wind统计数据显示，在石油天然气设备与服务分类项下的17家上市公司中，已有8家公司发布2014年业绩预告。其中，杰瑞股份、惠博普、海油工程、神开股份预计业绩同比上升，山东墨龙和宝德股份预计扭亏为盈，仁智油服和准油股份预计业绩同比下滑。
尽管业绩预增的居多，但不少分析师对中国证券报记者指出，许多油田设备与服务商的国内工作量主要取决于&ldquo;两桶油&rdquo;的资本开支，受2014年石油反腐、降本增效等影响，2014年&ldquo;两桶油&rdquo;资本开支同比下滑，油田设备与服务商的业绩难言不受影响。
仁智油服净利润大幅缩水的原因可视为油服行业景气度下降的一个缩影。公司预计，2014年归属于上市公司股东净利润约在0-600万元之间，同比2013年下降81.90%-100%。2013年同期净利润为3315.75万元。公司称，业绩缩水原因主要有三：一是因为中石化、中石油业主方投资规模较上年同期出现较大幅度调整，引起公司在该市场的主体业务规模缩小，工作量出现较大幅度下降，导致公司利润减少;二是因为中石化、中石油继续大力推行节能减排、降本增效等措施以及公司主体业务市场西南市场业主方的优化工程设计，重复使用钻井液和压修井液，导致公司钻井液技术服务项目合同价款出现较大幅度下降，故公司该项核心业务的盈利能力大幅下降。此外，公司正在积极拓展新的业务和新市场，部分新市场、新业务实际情况未达到预期。
山东墨龙的扭亏也并非因为盈利能力出现真正反转。公司预计，2014年净利润1000-1500万元，同比扭亏。公司称，受经济形势影响，国内外市场需求依然低迷，市场无序竞争激烈，产品销售价格较2013年同期下降，导致公司净利润下降。但由于2013年公司部分资产计提减值准备导致出现亏损，因此2014年业绩与2013年同期相比属于扭亏为盈。
杰瑞股份的业绩增幅似乎也未达到预期。尽管公司预计2014年净利润约在12.81亿-15.76亿元之间，同比2013年增加30%-60%，但公司称，2014年国内油气投资下滑，公司第四季度业务增速放缓，因此做出这样的业绩增速预期。
惠博普预计2014年净利润1.34亿元-1.65亿元，同比增长30%-60%。公司称，2014年公司整体经营状况良好，业绩保持稳步增长。2014年的利润预计存在一定的不确定性，主要是由于存在项目延期交货的不确定性，可能导致部分收入无法在12月31日前达到收入确认的条件。
低油价成2015年困扰
始于2014年年中的&ldquo;油价变脸&rdquo;或成为2015年困扰油田设备和服务商的一大因素。中石油经济技术研究院提供的数据显示，2014年WTI原油期货年均价92.78美元/桶，同比降5.27美元/桶，布伦特原油期货年均价99.32美元/桶，同比降9.38美元/桶。2015年，国际油价或继续低迷，预计WTI年均价范围为55～65美元/桶，布伦特年均价范围为60～70美元/桶。
&ldquo;也不排除国际油价短期内跌破50美元/桶甚至达到40美元/桶的可能性。若2015年欧佩克仍然坚持不减产、美国进一步加大非常规油气生产并放松原油出口限制、欧美放松对伊朗石油出口的制裁，那么国际油价将面临更大的下行压力，WTI年均价45～55美元/桶，布伦特年均价50～60美元/桶。&rdquo;中石油经济技术研究院高级分析师陈蕊指出。
在这样的低油价预期下，不少行业分析师对2015年的油服行业表现做出悲观的预测。广发证券认为，一方面，石油公司为应对低油价会选择缩减资本开支，整个油气产业链都会受到波及;另一方面，主要产油国或机构出于自身利益考虑会采取不同的生产策略，如&ldquo;限产保价&rdquo;或维持产量以保持现有市场份额。&ldquo;直接受油价下跌冲击的油服公司有两类：一类是为跨国油服公司提供初级产品的国内设备制造商，另一类就是在海外用于油气开发权益的公司。总体上看，受  三桶油 缩减开支影响和海外市场收缩产能的双重打压，国内设备和油服商面临很大考验，油价短期内难返高位也增加了企业经营的不确定性。&rdquo;广发证券研究报告指出。
但也有分析师认为，前期油价大幅下跌从估值角度给油服板块的反弹带来了机会。中银国际分析师杨绍辉认为，油服A股和H股经历石油系统反腐和国际油价巨幅调整后，股价大幅下跌。A股龙头公司PE回到20倍左右，港股油服的PB估值回到1倍以内，伴随全球原油供给变化趋势的拐点信号出现，国际原油价格趋势性下跌或将告一段落，油服板块短期存在报复性反弹的可能，但趋势性上涨有待油价反弹。
变局催生并购与创新
在油价下行的冲击下，不少业内人士认为，油气设备和油服商的表现将出现分化，同时也有望催生更多的行业内兼并重组与技术产品创新。
&ldquo;在前几年行业高速增长期进行过多投资，产能扩张过快，负债率较高的公司，将面对今后产能开工不足、财务成本高昂的泥潭。而坚持轻资本发展，合理控制发展速度，产品竞争力强的企业，仍能继续受益全球产能转移，提升在市场中的占有率。&rdquo;光大证券研究报告指出。
该机构分析师陈佳宁认为，油气设备的投资机会在于技术升级与进口替代，尽管今年油气设备需求随油价出现正常范围的调整，但龙头公司饱满订单对业绩支撑良好，短期油价下行不改国内龙头发展趋势;对民营油服商而言，海外市场以及页岩气开发应成为民营油服商对冲国内市场风险的重要措施。未来缺少高端技术支持的中小民营企业将逐渐淘汰退出市场，而拥有独特技术优势的龙头民营企业未来将与国企协同发展。
面对新的行业格局，上市公司也在积极努力，力求在变局中站稳脚跟。已连续两年亏损、面临退市风险的宝德股份2014年前三季度实现净利润844.48万元，同比增加1.76倍。公司称，报告期内，公司大力开拓国际市场，成功将产品推向美国市场，同时研发成功三个油服设备项目，部分产品已实现销售收入，预计全年将扭亏。公司介绍，面对市场竞争加剧、行业毛利率下滑等形势，公司一方面加强现有核心技术的应用研究，另一方面加强了面向低渗透、非常规油气探采技术的基础研究，以形成新的技术储备，并将继续加大新客户拓展力度，丰富产品品种、加快市场推广，满足未来的持续发展。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[油服]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[国内新闻]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[网易]]>
</source>
<pubDate>2015-01-21 15:45</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[中石化去年油气产量4.8亿桶 海外产油大增132%]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.ogedata.com/news/show.php?itemid=3752]]>
</link>
<description>
<![CDATA[1月20日，中国石化宣布，公司首个海外炼化项目——沙特延布炼厂首批30万桶柴油装船，正式进入商业化运营阶段。中国石化、沙特阿美分别持股37.5%、62.5%。]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
石油新闻消息 &nbsp; &nbsp;1月20日，中国石化宣布，公司首个海外炼化项目&mdash;&mdash;沙特延布炼厂首批30万桶柴油装船，正式进入商业化运营阶段。目前，延布炼厂公用工程及常减压蒸馏、延迟焦化等装置已顺利开车，剩余装置正陆续投料试车，这标志着该项目进入商业运营阶段。
沙特延布炼厂项目是中国石化首个海外炼化项目，也是中国在沙特最大的投资项目，由中国石化与沙特阿拉伯石油公司(沙特阿美)合资兴建，总投资近100亿美元。2012年初双方签订合资协议，中国石化、沙特阿美分别持股37.5%、62.5%。
该项目位于沙特西部延布市附近的石油化工工业区，以沙特重油作为原料，设计加工能力达40万桶/日(约2000万吨/年)。主要从事汽油、柴油及石油焦、硫黄、苯等产品的生产与销售。项目采用先进的生产工艺，HSE标准和生产运行管理标准均达到世界先进水平，生产的汽柴油质量可满足美国标准和欧五标准。
同时，延布炼厂项目可增加当地培训与就业机会，促进当地工业和经济发展，惠及当地居民等方面起到积极作用。同时，将进一步加强中国石化与沙特阿美的合作关系，并使中沙两国关系获益。
据了解，中国石化与沙特阿美在天然气勘探、炼油、石油贸易、工程服务等领域均有实质性的合作。此前，中国石化与沙特阿美等在我国福建省投产了福建炼化一体化合资项目，目前生产运行成效显著，并形成&ldquo;榕树效应&rdquo;，带动当地形成石化产业群和下游产业链。
值得注意的是，昨日晚间，中国石化还发布了2014年度生产经营数据。数据显示，2014年其油气产量实现480.12百万桶油当量，同比增加8.53%;原油产量实现360.73百万桶，同比增加8.54%，其中，海外原油产量实现49.86百万桶，同比增加131.8%。
此外，中国石化实现汽油产量51.22百万吨，同比增加12.42%;柴油产量实现74.26百万吨，同比下降4.06%;境内成品油总经销量为170.97百万吨，同比增加3.36%。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[中石化]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[国内新闻]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[网易]]>
</source>
<pubDate>2015-01-21 15:40</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[“炼化一哥”油气产量同比增8.53%]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.ogedata.com/news/show.php?itemid=3751]]>
</link>
<description>
<![CDATA[昨日，中石化公布的2014年度生产经营数据显示，这一传统能源巨头在去年油气产量480.12百万桶油当量，较上年同期增加了8.53%。]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
石油新闻消息 &nbsp; &nbsp;昨日，中石化公布的2014年度生产经营数据显示，这一传统能源巨头在去年油气产量480.12百万桶油当量，较上年同期增加了8.53%。
数据显示，中石化在2014年原油产量360.73百万桶，同比增长8.54%，其中，相比中国0.01%的同比增幅，海外产量表现更为抢眼，同比猛增131.8%。此外，同期内，中石化天然气产量同比增长8.51%。
销售方面，中石化2014年的境内成品油总经销量达170.97百万吨，同比增长3.36%，&ldquo;零售&rdquo;与&ldquo;直销及分销&rdquo;分别同比增长3.61%和2.81%。业界分析称，去年油价的接连狂跌或将对传统油气巨头的业绩产生影响。
事实上，油价连降的影响已经在中石化业绩中有所体现。根据中石化去年三季度报告，去年前三季度，该公司实现油气产量357.41百万桶油当量，同比增长8.05%，其中原油产量同比增长7.66%，天然气产量同比增长9.14%。受价格下降、成本上升等因素影响，勘探及开发板块实现经营收益417.48亿元，同比降低10.69%。同期内，中石化的营销和分销板块实现经营收益264.39亿元，同比降低2.2%。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[中石化]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[国内新闻]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[中国石油新闻中心]]>
</source>
<pubDate>2015-01-21 14:48</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[伊朗“油价25美元论调”的虚与实]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.ogedata.com/news/show.php?itemid=3750]]>
</link>
<description>
<![CDATA[1月20日，据伊朗石油部网消息，伊朗石油部长表示，OPEC没有立即削减产油目标的计划，即使必须以每桶25美元出售石油，对伊朗石油业而言也不存在任何威胁。]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
石油新闻消息 &nbsp; &nbsp; 前几天看上去还有希望和委内瑞拉在一起抱团抑制油价下跌的伊朗，分分钟就出现了180度的大转弯，伊朗石油部长原来也不怕油价下跌，甚至比沙特更狠&mdash;&mdash;他说油价跌破25美元也没事儿。
1月20日，据伊朗石油部网站SHANA消息，伊朗石油部长BijanZanganeh表示，石油输出国组织(OPEC)没有立即削减产油目标的计划，即使必须以每桶25美元出售石油，对伊朗石油业而言也不存在任何威胁。
数据显示，20日国际油价再次遭遇大跌，其中IPE布油大跌1.32美元，报收48.85美元，跌幅为2.63%，此前一度站上50美元关口。而截至记者发稿，该油价继续下挫0.12%至48.78美元，而NYMEX原油则大跌2.15%，报47.88美元。
&ldquo;虽然伊朗的年度预算是基于72美元/桶的原油价格所做出的，但伊朗能够承受更低的油价。即使油价低至25美元/桶，伊朗的石油产业也不会受到威胁。&rdquo;BijanZanganeh表示。
相比于预算的72美元，倘若油价真的跌至25美元，则等于是在原油的基础上跌去65%，如此悬殊的差距，伊朗真的能撑得住吗?甚至还能盈利?
国际能源咨询公司WoodMackenzie公布的分析报告指出，通过分析全球2222个油田的生产数据后发现，若两地油价降至每桶40美元，也仍有相当数量的生产商会&ldquo;不亏钱&rdquo;。然而这一价格却是石油生产可能&ldquo;刹车&rdquo;的重要点位，因为一旦油价跌破这一水平，石油生产商就会面临复杂的决定，因为继续生产就会从不赚钱转向亏损。
按照其说法，如果油价再由40美元跌向25美元/桶，那么确实会令全球绝大多数的石油生产商直接走向亏损的尴尬境地。不过，中东的石油开产成本却较其他地方低得多。这或许便是伊朗部长放狠话的背后因素。此前有媒体曾报道称，中东地区中，沙特近年的生产成本甚至只有每桶4美元，而非中东的OPEC成员委内瑞拉，该国总统Maduro则表示石油成本约为12美元/桶。
同时，去年12月底，东方证券曾发布研报称，其统计了十余家页岩油上市企业的生产成本和完全成本,发现其完全成本依然在50美元以内,生产成本更是低至25美元左右,远低于市场普遍预测的60~70美元/桶。
值得注意的是，页岩油的生产成本尚且只有25美元左右，因而倘若油价真的跌至25美元，即使加上其他的费用后，伊朗的石油完全成本也应该是在25美元附近，甚至低于25美元的可能也很大，伊朗的石油企业确实可能还有盈利空间。
但是，即便如此，油价真的跌向25美元，伊朗的经济也会受到严重打击，或许并没有伊朗石油部长想象的那么乐观。同时，在油价下跌之初，伊朗并试图联合委内瑞拉说服OPEC成员国进行减产以捍卫油价，如今的突然转向空头可能也有倒逼之嫌。
数据显示，伊朗政府2014年预算收入750亿美元，其中约400亿美元来自原油出口，但前提条件是油价保持在每桶100美元。自去年6月以来，每桶原油价格下跌超60美元，以目前伊朗每天出口石油100万桶左右计算，伊朗财政收入每天减少6000万美元。
自2014年6月以来，油价已经暴跌超过50%，为保住市场份额，以沙特为首的OPEC主要产油国坚持不减产来支撑油价。而OPEC内极度依赖出口原油的伊朗和委内瑞拉对于暴跌的油价有些承受不住。双方曾联手企图游说其他成员国进行减产，但未获成功。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[伊朗]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[国际新闻]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[网易]]>
</source>
<pubDate>2015-01-21 14:27</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[廖永远听取矿区服务部工作汇报]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.ogedata.com/news/show.php?itemid=3749]]>
</link>
<description>
<![CDATA[]]>
</description>
<text>
<![CDATA[石油新闻消息 &nbsp; &nbsp;1月20日，中石油集团公司总经理、党组成员廖永远听取矿区服务部工作汇报，强调，矿区服务业务要立足低油价、适应新常态，以&ldquo;三服务三保障&rdquo;为中心，有序有效有力推进改革发展，服务集团公司世界水平综合性国际能源公司建设。
廖永远对矿区服务工作取得的成绩给予充分肯定，指出，矿区服务业务专业化管理8年来，按照&ldquo;三分开三统一&rdquo;的一系列部署，深化改革、加强管理、提升质量、持续创新，形成了一套符合中国石油特点、适合独立工矿区实际的制度、流程和做法，特别是2014年实现了用工总量、集团公司补贴&ldquo;双下降&rdquo;，为集团公司保发展、保稳定、保效益做出了重要贡献。
廖永远指出，当前，矿区服务业务挑战和机遇并存。矿区体大量多，业务杂、发展不平衡，安保防恐维稳安全运行压力越来越大。但是，新常态、低油价倒逼体制机制改革，有利于引导全体职工树立过紧日子、苦日子思想，积极开源节流、降本增效;国家对国企深化改革提出要求，国资委出台&ldquo;三供一业&rdquo;分离移交支持性政策，为推动矿区服务业务持续改革、创新发展提供了动力。
廖永远强调，矿区服务系统要认真贯彻党的十八大和十八届三中、四中全会精神，以及习近平总书记系列重要讲话精神，全面推进依法治企，全面深化内部改革，积极推动矿区服务业务创新发展。要坚持&ldquo;三分开三统一&rdquo;的管理体制机制不动摇，并持续完善。要围绕&ldquo;三服务三保障&rdquo;中心，持续创新，做好工作。要充分认识到矿区是稳定基石、安全特区、和谐港湾、民生乐园，全力做好维护矿区稳定工作。矿区业务社会化要按照&ldquo;一企一策、一事一办&rdquo;的要求，看准一个实施一个，循序渐进，顺势而为，有序、有效、有力推进。要按照&ldquo;消肿、减肥、瘦身&rdquo;的要求，逐步压缩管理层级，推进相近和相关业务整合。
廖永远指出，要因地制宜，稳步推进&ldquo;三供一业&rdquo;分离移交，条件成熟单位要加快推进。要大力推进矿区业务跨地区、跨企业重组，实现内部资源优化整合。要按照市场化运作、企业化管理、专业化服务、社会化依托、货币化操作、外包化探索的路子，持续控制用工总量。要严格控制矿区业务范围，优化调整结构，做精做强做优。要高度重视春节期间矿区安全稳定工作，从严控制大规模群众性活动，厉行勤俭节约，反对铺张浪费，确保全体干部员工度过一个稳定祥和的节日。
中石油集团公司总经理助理汪世宏、副总师施哲彦、安全副总监张凤山，总部机关有关部门负责同志等参加会议。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[廖永远]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[高层动态]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[中国石油新闻中心]]>
</source>
<pubDate>2015-01-21 14:23</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[国内天然气生产能力不足 对外依存度超30%]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.ogedata.com/news/show.php?itemid=3748]]>
</link>
<description>
<![CDATA[近日，中国石油和化学工业联合会的报告显示，2014年我国天然气表观消费量为1800亿立方米，同比增长7.4%，其中进口天然气580亿立方米，对外依存度达32.2%。]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
石油新闻消息 &nbsp; &nbsp;中国石油和化学工业联合会最近发布的一份题为《我国天然气发展面临的不确定因素》的报告(简称&ldquo;报告&rdquo;)显示，2014年我国天然气表观消费量为1800亿立方米，同比增长7.4%，其中进口天然气580亿立方米，对外依存度达32.2%。
根据国办印发的《能源发展战略行动计划(2014-2020年)》，到2020年，我国一次能源消费总量控制在48亿吨标准煤，天然气消费比重10%以上，相当于3600亿立方米;国产常规天然气、页岩气、煤层气总计目标为2450亿立方米。天然气对外依存度由此控制在32%以内。然而，中国石油和化学工业联合会副会长李润生表示，鉴于市场存在诸多不确定因素，我国要实现天然气发展目标面临严峻挑战。
报告认为，我国天然气市场的不确定因素首先表现在国内天然气生产能力不足。其中，常规天然气增储上产难度加大;页岩气虽有良好前景，但产量与预期存在较大差距;煤层气仍未走出困局，产量也低于预期。同时，从消费需求上看，国内GDP增速放缓影响天然气消费增长，以及国际油价下行通道的开启、国内电力体制及输配电价格改革的推进等也都增加了天然气市场的不确定因素。
李润生说，我国天然气市场体系正处发育期和成长期，为加快能源结构调整，提高我国天然气消费比重，首先要创新体制机制，加强天然气勘探开发力度，千方百计提高国内天然气生产保障能力。比如，强化矿业权管理，严格探矿权退出机制;建立矿业权交易市场，促进矿业权流转;引导投资主体多元化，鼓励民间资本通过合资合作方式开发非常规油气及难动用储量，支持地方与企业的合资合作;设立风险勘探基金，拓展新区新领域勘探，寻找战略接替;加大在致密气等非常规资源开发方面的科技投入，通过差别化财税政策，激励致密气加快发展;坚持政策激励，持续推动页岩气煤层气加快发展。
&ldquo;更重要的是要加快推进天然气价格机制改革，建立健全天然气价格市场体系，并加强对天然气产业的调控与监管。&rdquo;李润生说。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[天然气]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[国内新闻]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[网易]]>
</source>
<pubDate>2015-01-21 11:40</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[美国国务卿克里表示支持保加利亚能源多样化]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.ogedata.com/news/show.php?itemid=3747]]>
</link>
<description>
<![CDATA[]]>
</description>
<text>
<![CDATA[石油新闻消息 &nbsp; &nbsp; 美国国务卿克里在保加利亚外交部长米多夫的邀请下对保进行为期一日的正式访问。克与保总统普莱夫内利耶夫、总理鲍里索夫举行会谈后表示，美支持保加利亚能源多样化的选择，没有任何国家能够依靠单一的能源来源国。美国将派出能源专家，帮助保能源部规划保能源领域的未来。在俄罗斯作出取缔南溪天然气管道工程的最终决定后，美国认为建立起保加利亚和希腊之间的天然气连接是保能源领域的重点。美保双方还就使用美国西屋公司技术建设科兹洛杜伊核电站7号机组继续磋商，克表示核电站建设最终可通过美国进出口银行融资，美进出口银行可找到既不需要国家担保也不增加保财政赤字的融资方式。除能源安全外，美保双方还涉及增强双边经贸关系、保司法系统改革和扩大民主、保军队和国家安全等议题。
俄罗斯莫斯科共青团员报发文称美国此行负有游说保重新考虑在保境内勘探页岩气的&ldquo;秘密任务&rdquo;，鲍里索夫第一任政府期间暂停了保境内的页岩气勘探。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[保加利亚]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[国际新闻]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[中国石油新闻中心]]>
</source>
<pubDate>2015-01-21 11:28</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[阿联酋能源部长谈油价走势和市场前景]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.ogedata.com/news/show.php?itemid=3746]]>
</link>
<description>
<![CDATA[]]>
</description>
<text>
<![CDATA[石油新闻消息 &nbsp; &nbsp; 1月13日，第6届海湾智库阿联酋能源论坛在阿联酋首都阿布扎比召开。阿联酋能源部部长穆罕默德&middot;马兹鲁伊在论坛上就全球石油市场发展前景、阿联酋未来能源发展规划等作了发言，阿联酋及海湾地区多家主流媒体均就此进行了相关报道，现将其发言要点编译整理如下：
一、未来油价走势难以预测
马兹鲁伊表示，尽管最近几家全球大型投行纷纷预测油价将在未来6个月内进一步下跌，但其本人并不同意此类观点。他指出，&ldquo;随着美国页岩油产量的提升，没有人可以再像以前一样对未来油价的走势做出预判，也没有哪个石油生产国能够决定油价。&rdquo;他同时表示，油价不可能出现突然回升，但目前的低位价格不可持续，未来半年油价的走势非常关键，将决定未来油价的总体水平。他还表示，油价并不是OPEC目前需要关注的唯一要素，OPEC尚无意在今年6月的例会前召开紧急会议，也不准备采取减产措施。
二、油价下跌将导致高成本项目被挤出市场
马兹鲁伊表示，油价下跌的总体趋势在短期内还难以结束，一旦油价降到45美元以下，这将使页岩油等生产成本较高的项目难以为继，从而被挤出市场。他指出，&ldquo;从市场规律来看，生产成本最高的项目将最先采取减产措施。而目前的油价水平已不能继续支撑页岩油的生产。&rdquo;但他同时也表示，页岩油也是国际市场的一个重要组成部分，页岩油的生产和供应应该在合理的价格水平下持续发展，&ldquo;我们需要页岩油企业留下来&rdquo;。
英国咨询机构Energy Aspects的首席分析师Amrita  Sen也对马兹鲁伊的上述发言作了回应，他表示，&ldquo;条件最好的页岩油生产企业可以在30美元/桶的价格水平上实现盈亏平衡，但也有不少企业即便在100美元/桶的价格下也无法实现盈亏平衡，他们的平衡点大概是在76美元/桶。也就是说只有油价达到每桶76美元，这些企业才能实现再投入和再生产。&rdquo;高盛也表示，每桶40美元的价格将迫使美国减慢石油产出的进度。
三、低位油价为各国能源企业提供了很好的投资机会
马兹鲁伊表示，各国可以借油价下跌的机会重新评估相关合同，低油价同时也为各方提供了很好的投资机会。他表示，阿联酋穆巴达拉石油公司(MubadalaPetroleum)及阿布扎比国家能源公司(Abu  Dhabi National Energy Company)等具有国际战略眼光的阿联酋企业，将抓住这次难得的投资机遇。
四、阿联酋将全面推进能源多样化发展计划
马兹鲁伊表示，作为负责任的石油生产国及可依赖的市场供应方，阿联酋不可能在每次市场出现波动的情况下都立刻调整原有计划。现在国际油价很不稳定，阿联酋有责任继续向增产目标迈进，到2017年将把原油日产量从目前的300万桶提高到350万桶，各项投资计划也不会受影响。
马兹鲁伊还强调，阿联酋同时也在努力推进天然气产能的提升。据他介绍，阿联酋沙赫天然气项目已于上周开始大规模的含硫天然气生产，并且计划到年底实现完全产能。据悉，沙赫项目由阿布扎比天然气发展有限公司(Al  Hosn  Gas)和美国的西方石油公司联合开发，总支出约为100亿美元。马兹鲁伊表示，&ldquo;我们希望在未来10年看到阿联酋天然气的充足供应。阿联酋也在计划提高液化天然气的处理能力，富查伊拉的阿联酋液化天然气存储和再气化中转站有望达到900万吨的处理能力。&rdquo;
他还表示，&ldquo;随着对天然气需求的增加及天然气价格的提高，阿联酋已经决定进一步推进能源供应的多样化，推进核能及可再生能源的发展，以减少未来对天然气的进口。&ldquo;一旦2020年新的核反应堆投入使用，阿联酋的能源行业将翻开新的一页。&rdquo;
五、海合会国家将出台法律控制燃料走私
由于能源补贴水平的差异，海湾各国的柴油、汽油及其他一些燃料产品的价格存在差距，由此导致燃料走私的情况在各国边境频繁发生。马兹鲁伊表示，阿联酋、沙特、科威特等海湾国家正在制定新的法律规定以控制燃料走私的问题。他表示，&ldquo;如果一国政府对能源生产实行补贴政策，那么他们一般来讲是不会希望这些被补贴的产品被运送出境的。这在一定程度上会鼓励过度消费。&rdquo;
相关报道称，除了出台相关法律外，控制能源走私的另一个方法就是海湾各国协调能源补贴政策，使各国间的燃料价格趋同。但是，虽然近期油价下跌促使海湾各国出台了或者正在考虑出台削减能源补贴的相关政策，但由于此类政策将在一定程度上损害消费者利益，在政治上比较敏感，因此全面的补贴政策改革尚需时日。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[阿联酋]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[国际新闻]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[中国石油新闻中心]]>
</source>
<pubDate>2015-01-21 11:26</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[沙特货币储备充足油价下跌焉知非福]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.ogedata.com/news/show.php?itemid=3745]]>
</link>
<description>
<![CDATA[]]>
</description>
<text>
<![CDATA[石油新闻消息 &nbsp; &nbsp;英国《卫报》1月19日报道称，沙特阿拉伯石油专家穆罕默德&middot;萨班表示，沙特可以在国际原油市场不景气的情况下维持8年甚至更长时间。他认为沙特5270亿英镑(约合人民币4.97万亿元)的巨大货币储备和财政缩减计划有利于帮助沙特很好地处理持续走低的油价所带来的危机。此外，萨班还指出，沙特目前正着手于开销结构的合理化改革，试图将所有不必要的花销从财政预算中剔除出去。从长远来看，油价下跌对沙特并无坏处。
报道还指出，油价持续下跌让不少&ldquo;靠油吃饭&rdquo;的国家正面临巨大压力。尽管包括伊朗和委内瑞拉在内的几个欧佩克国家呼吁组织减产，但由沙特引领的欧佩克宣布维持原油产量配额不变。沙特不作为的态度也引起了外界的猜测，认为其真实意图是希望使用低油价来赢得市场份额。
对此，萨班评论道：&ldquo;为了缩短周期，你需要让油价尽可能地低，以此迫使边缘生产商退出市场。此外，我们也欢迎任何石油需求量的增长。&rdquo;
据美国彭博社报道，伊朗外交部副部长阿多拉希安认为，沙特在面对油价大幅下跌所做出的迟缓反应是错误的。如果沙特不阻止油价下跌，那么这个严重错误对这一地区的所有国家都将造成负面影响。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[沙特]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[国际新闻]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[中国石油新闻中心]]>
</source>
<pubDate>2015-01-21 11:18</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[奥巴马：依靠新能源降低对外石油依赖]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.ogedata.com/news/show.php?itemid=3744]]>
</link>
<description>
<![CDATA[]]>
</description>
<text>
<![CDATA[石油网讯 &nbsp; &nbsp; 奥巴马在北京时间21日上午发表国情咨文时表示，我们对国外石油依赖已经讲到30年依赖最低。他表示，&ldquo;我们可以减少对外国石油的依赖。&rdquo;将更多太阳能联网，并提高能源使用效率。在今年，美国家庭将减少750美元的能源消耗。
此外，奥巴马还表示，要让更多民众从美国经济复苏中受益。他说，&ldquo;我们的经济在不断改善，自1999年以来创造经济速度达到最高值。&rdquo;此外，过去五年美国企业创造了超过1100万个就业岗位。
奥巴马还表示，&ldquo;我们经历了所有的一切，我们需要努力工作，克服困难。我们面临未来的挑战，但是大家要知道我们的危机阴影已经过去，国情更加强壮、预算不断增加，能源生产不断繁荣，我们有更大自由书写自己的未来。&rdquo;]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[奥巴马]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[国际新闻]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[中国石油新闻中心]]>
</source>
<pubDate>2015-01-21 11:17</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[油价下跌已导致美国开始关闭油井]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.ogedata.com/news/show.php?itemid=3743]]>
</link>
<description>
<![CDATA[]]>
</description>
<text>
<![CDATA[石油新闻消息 &nbsp; 据奥地利《信使报》2015年1月20日报道，2014年6月以来的油价大幅下跌导致近几周美国石油公司已关闭多口油井。根据美国油田石油设备供应商贝克休斯的统计，2014年12月5日以来美国已关闭了209口油井，这是1987年有记录以来从未有过的。油井数量下降将阻止美国石油生产破纪录式增长。但是目前美国石油生产仍在继续增长，据美国能源情报署数据，上周美国石油日产量增长了6万桶，达919万桶。不仅是美国，加拿大和俄罗斯的石油开采也可能出现下降。据国际能源署的预测，目前非OPEC国家的石油日增产量为95万桶，而不是此前预计的130万桶。
OPEC国家在2014年11月底的会议上达成一致，维持目前较高产量不变，以将生产成本较高的竞争对手逐出市场。分析师预计最晚到2015年年中，油价会稳定下来。在此之前油价仍有可能激烈波动。部分专家预计油价也许会跌至每桶30美元。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[国际油价]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[国际新闻]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[中国石油新闻中心]]>
</source>
<pubDate>2015-01-21 11:06</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[沙特前石油部长：沙特可成功应对低油价]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.ogedata.com/news/show.php?itemid=3742]]>
</link>
<description>
<![CDATA[沙特阿拉伯前石油部长高级顾问穆罕默德·萨巴赫称，沙特至少可在八年内成功应对低油价，目前沙特的政策是，通过忍受低油价，保卫其当前市场份额。]]>
</description>
<text>
<![CDATA[

石油网1月19日消息，沙特阿拉伯前石油部长高级顾问穆罕默德&middot;萨巴赫(Mohammed  al-Sabban)称，沙特至少可在八年内成功应对低油价。
萨巴赫称，目前沙特的政策是，通过忍受低油价，保卫其当前市场份额。他称，油价越低，越能迫使边际生产者离开市场。
沙特阿拉伯是欧佩克中最大的生产商，曾多次声明不会为提升油价而削减石油产量。萨巴赫称，沙特&ldquo;巨大的财政后备&rdquo;能够应对低油价。沙特目前正在削减政府开支。萨巴赫称，如果不削减政府开支，沙特至多只能应对四年低油价。
据称，自六月以来，油价已下跌过半。油价暴跌源于北美页岩企业产量急剧上升，从而增加石油和天然气供应，降低价格。
18日沙特再次声明不会削减石油产量后，油价继续下跌。19日布伦特原油交易价为49.90美元每桶，下跌77美分，而美国原油交易价为47.95美元每桶，下跌74美分。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[沙特]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[国际新闻]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[中国石油新闻中心]]>
</source>
<pubDate>2015-01-21 10:53</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[国际油价20日下跌 收于每桶46.39美元]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.ogedata.com/news/show.php?itemid=3741]]>
</link>
<description>
<![CDATA[]]>
</description>
<text>
<![CDATA[石油新闻消息 &nbsp; &nbsp; 国际货币基金组织(IMF)下调全球经济增速预期，加上原油供应充裕，国际油价20日下跌。
IMF当天发布《世界经济展望报告》，预测今明两年世界经济增速分别为3.5%和3.7%，比此前预测均下调0.3个百分点。此外，欧元区和日本等经济体的经济增速预测都有所下调。报告还预期中国今明两年经济增速分别为6.8%和6.3%，比此前预测分别下调0.3个百分点和0.5个百分点。市场担忧全球经济增速放缓将导致原油需求下降。
此外，全球原油供应过剩的担忧也持续给油价带来压力。欧佩克报告显示，去年12月欧佩克日均原油产量3020万桶，环比增加14万桶。美国能源信息局的数据显示，截至9日的一周，美国日均原油产量升至919万桶，为1983年以来最高水平。
截至当天收盘，纽约商品交易所2月交货的轻质原油期货价格下跌2.3美元，收于每桶46.39美元，跌幅为4.72%。3月交货的伦敦布伦特原油期货价格下跌0.85美元，收于每桶47.99美元，跌幅为1.74%。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[国际油价]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[国际新闻]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[中国石油新闻中心]]>
</source>
<pubDate>2015-01-21 10:43</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[国际油价再度狂泻！美油周二暴跌4.7%]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.ogedata.com/news/show.php?itemid=3740]]>
</link>
<description>
<![CDATA[]]>
</description>
<text>
<![CDATA[石油网1月21日凌晨消息，周二，中国最新的国内生产总值数据显示，这个世界第二大经济体的2014年增速放缓至二十五年以来的最低水平，而国际货币基金组织也在新一次报告中降低了全球增长预期，黯淡的前景压制投资者对原油需求的判断，油价再次恢复下跌走势，主力原油合约场内交易中收低在每桶46.39美元。
纽约商品交易所2月主力原油合约周二跌2.30美元，收于每桶46.39美元，跌幅是4.7%。该合约在上周五曾有5.3%的涨幅，并且按周上涨0.7%，结束了连续七周下跌的颓势。
美国金融市场  周一因为马丁路德金日假期休市。主力合约在电子盘交易中跌2.4%。伊拉克在当天公布的数据显示，正以创纪录的产能供应原油，而伊拉克石油部长则是发言称，伊朗可以承受每桶25美元的原油。
作为全球基准的洲际交易所伦敦布伦特原油3月合约周二跌85美分，收于每桶47.99美元，跌幅是1.7%。
周一时候，国际货币基金组织发布2015年的全球经济预测报告，将世界经济增长预期值降低0.3%至3.5%。基金组织还表示，2016年全球经济会增长3.7%。报告认为，虽然更低的油价会对经济增长有促进作用，但是这个好处会被低迷的投资等等负面因素抵消，主要经济体都会针对更低的增长预期进行调整。
国际货币基金组织也指出，对美国以外的很多石油进口国而言，油价下跌对经济的促进实际上因为本国货币相对美元的贬值而大打折扣，以美元定价的大宗商品因此变得相对昂贵。增长前景同时也取决于那些受益于低油价的政府如何调整自己的开支。
原油的需求高度依赖经济的增长，工业产值和交通运输通常在柴油和汽油等燃油的需求中占据很大比重。
中国政府在周二公布官方数据显示，2014年经济增长率放缓至7.4%，是1990年以来的最低值，勉强符合7.5%的政府目标。不过这个数字也好于7.2%的分析师平均预期。
IHS全球视野的中国经济学家布莱恩-杰克逊(Brian  Jackson)说，更低的能源价格未能推动中国的季度经济增长速度，第四季度的成绩仅仅是7.3%。他强调，&ldquo;更重要的是中国经济正在面对的挑战巨大，甚至相比之前一年更加严峻。&rdquo;
野村证券的原油研究主管Gordon  Kwan说，有些市场人士预期油价会复苏，但是时机难以确定，&ldquo;也有一些人还在担心油价会继续下跌，毕竟春季的需求会有季节性的放缓，而美国的首次加息正在接近中&rdquo;。
花旗集团的能源期货分析师蒂姆-埃文斯(Tim  Evans)在电子邮件中写道，西得克萨斯中质原油的2月合约将在周二到期，&ldquo;伴随清淡的交易和最后的仓位整理，可能会有价格的更大波动&rdquo;。
其他能源产品方面，2月配方汽油合约报价周二跌4.6美分，收于每加仑1.3128美元，跌幅是3.7%;2月馏分燃料油合约同期跌3.9美分，收于每加仑1.6266美元。
2月天然气合约周二跌29.6美分，收于每百万英制热量单位2.831美元，跌幅是9.6%。
期货价格集团的高级能源分析师菲利-弗林(Phil  Flynn)说，天然气价格的下跌是因为中西部地区的升温，芝加哥的温度在周日时候达到49华氏度，相比往年均值高出9度。他也表示，还存在原油价格下跌的原因，&ldquo;这也使得天然气价格必须跟随下跌&rdquo;。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[国际油价]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[国际新闻]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[腾讯网]]>
</source>
<pubDate>2015-01-21 10:36</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[油价暴跌重创高成本石油产业 页岩开采项目锐减]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.ogedata.com/news/show.php?itemid=3739]]>
</link>
<description>
<![CDATA[据报道，过去6个月来，全球石油价格下跌了近60%，虽然油价下跌减轻了消费者的负担，但却在石油行业引发巨大震荡，包括北美页岩开采在内的高成本采油项目面临很大压力。]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
石油网1月21日电据外媒报道，过去6个月来，全球石油价格下跌了近60%，虽然油价下跌减轻了消费者的负担，但却在石油行业引发巨大震荡，包括北美页岩开采在内的高成本采油项目面临很大压力。而竞争激烈的生产商竞相争夺市场控制权，并称地缘政治导致了石油价格下跌。
能源市场分析师多米尼克&middot;海伍德说，原油价格的暴跌是供求关系的结果。他说：&ldquo;美国扩大了石油生产，尤其是2014年页岩开采导致产量上升。石油日产量每年增加100万桶。
油价暴跌通常会促使垄断集团欧佩克削减产量，以推动价格上升。可是欧佩克去年11月决定继续把日产限额量保持在每天3000万桶。
海伍德说，欧佩克这样做的目的是淘汰那些依赖石油高价来获取资金的高成本生产商。他说：&ldquo;欧佩克成员都是低成本生产商，他们在石油价格下跌的环境中不应削减产量，只有高成本生产商才应该这样做。世界上有各类高成本生产商，美国的页岩开采公司就是其中的一类。
阿拉伯联合酋长国能源部长苏哈尔&middot;马兹罗伊上周表示，产量不断上升的北美页岩石油生产不可持续，需要减产。他说：&ldquo;我们告诫市场和其他生产商要理性，要像欧佩克那样审视国际市场的增长。&rdquo;
投资银行纳蒂克西斯的分析师阿布西塞克&middot;戴斯庞德说，近年来随着越来越多的生产商进入石油工业，欧佩克在奋力保持市场控制权。他说：&ldquo;他们努力考验美国和俄罗斯等非欧佩克石油生产国的耐力，这些国家生产的石油几乎等于沙特阿拉伯的产量。&rdquo;
在美国，新的页岩开采项目急剧减少。英国石油巨头BP上周也宣布其北海运营部门裁减300份工作。分析人士说，在加拿大的油砂开采项目尤其受到油价下跌的冲击。海伍德说：&ldquo;许多这类项目的生产都是靠油价每桶90到110美元才能维持，而目前的经济经济效益已经今非昔比。&rdquo;
石油生产大国伊朗的政府预算依赖的是每桶100美元的石油价格。伊朗总统鲁哈尼上周表示，伊朗能承受价格下跌的经济困难。
分析人士预计，未来一年油价不会回升。这将给一些石油生产国带来财政问题，但会减轻许多消费者的负担。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[国际油价]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[国际新闻]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[环球网]]>
</source>
<pubDate>2015-01-21 10:24</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[巴西能源部长表示巴西国家石油公司CEO将留任]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.ogedata.com/news/show.php?itemid=3738]]>
</link>
<description>
<![CDATA[]]>
</description>
<text>
<![CDATA[石油新闻消息 &nbsp; 里约热内卢，1月15日(路透社) - 巴西能源部长爱德华多&middot;布拉加(Eduardo  Braga)周四表示，尽管在国有石油公司腐败丑闻后有人要求她辞职，但Maria das Gracas  Foster将继续她作为巴西石油公司首席执行官的工作。
布拉加是在巴西的24小时电视新闻频道GloboNews的Miriam Leitao秀上发表的声明，GloboNews在其网站上表示。
能源部在正常工作时间后没有立即发表评论。
布拉加表示，由于当局削减补贴以补充公共账户，他希望政府允许今年增加20%和25%的电费。两年的低降雨量已经遏制了水电产量并提高了成本。
总统迪尔玛&middot;罗塞夫(Dilma Rousseff)在2012年强化公共设备，为家庭消费者减轻约20%的电力费用换取特许权续期。
布拉加表示，CEO将领导巴西国家石油公司的清理工作，公司的治理也将因为丑闻而得到改善。没有证据表明现任领导有任何不当行为，他说。
要求Foster从巴西国家石油公司辞职的呼声自11月以来越来越大，当时该公司将其第三季度的业绩公布推迟到至少一月结束。这是继巴西国家石油公司的审计师普华永道会计师事务所(PricewaterhouseCoopers)拒绝证明在一个巨大的合同修改，贿赂和政治反冲计划之后出现的结果。
据说公司高管涉嫌与建筑和工程公司串谋抬高项目的价值。然后，他们通过贿赂和竞选捐款踢除多余的高管，政治家和政党。
Foster在2012年成为公司CEO，自2006年以来一直是巴西国家石油公司的顶级高管，并参与现在正在被警察和检察官调查的项目的决策。
她已经否认了存在不当行为，而且没有被指明涉嫌参与丑闻。
罗塞芙总统与Foster长期保持合作关系，是她的终极领导，表示打算保留Foster的工作，她对Foster和其他企业高管有信心。

原文如下，由油气设备数据网翻译报道：
Globo: Brazil Energy Minister Says Petrobras CEO to Keep Her Job
RIO DE JANEIRO, Jan 15 (Reuters) - Maria das Gracas Foster will keep her job  as chief executive officer of Petroleo Brasileiro SA despite calls for her  resignation after a corruption scandal at the state oil company, Brazil's Energy  Minister Eduardo Braga said on Thursday.
Braga made the statement on the Miriam Leitao show on GloboNews, a Brazilian  24-hour TV news channel, Globonews said on its website.
The Energy Ministry was not immediately available for comment after normal  business hours.
Braga said that he expects the government to allow an increase in electricity  rates of between 20 percent and 25 percent this year as authorities cut  subsidies to replenish public accounts. Two years of low rainfall have curbed  hydroelectric output and raised the cost of power.
In 2012 President Dilma Rousseff strong armed utilities into reducing  electricity fares by about 20 percent for household consumers in exchange for  the renewal of their concessions.
Braga said that CEO Foster will lead the cleanup of Petrobras and that its  governance is improving as a result of the scandal. There was no evidence of any  wrongdoing by the current leadership, he said.
Calls for Foster's resignation from Petrobras, as the company is popularly  known, have grown since November, when the company delayed the release of its  third-quarter results until at least the end of January. That came after  Petrobras' auditor PricewaterhouseCoopers declined to certify the results in the  wake of a giant contract fixing, bribery and political kick-back scheme.
Company executives allegedly conspired with construction and engineering  firms to inflate the value of projects. They then kicked back much of the excess  to executives, politicians and political parties as bribes and campaign  contributions.
Foster, who became CEO in 2012, has been a top Petrobras executive since 2006  and was involved in decision making for projects now being investigated by  police and prosecutors.
She has denied wrongdoing and has not been named as an alleged participant in  the scandal.
President Rousseff, a long-time associate of Foster and her ultimate boss,  has said she plans to keep Foster in her job and that she has confidence in  Foster and other senior company executives.]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[巴西国家石油公司]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[高层动态]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[路透社]]>
</source>
<pubDate>2015-01-21 10:17</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[全国成品油价格指数维持下行格局]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.ogedata.com/news/show.php?itemid=3737]]>
</link>
<description>
<![CDATA[全国成品油价格指数运行结果表明，上周93#汽油平均价格报收于6634元/吨，较前一报告周期下跌9元/吨;0#柴油平均价格报收于5801元/吨，较前一报告周期下跌8元/吨。]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
石油新闻消息 &nbsp; &nbsp;截至1月16日，全国成品油价格指数为678.73，跌幅0.14%，全国成品油价格指数继续维持下行格局。
全国成品油价格指数运行结果表明，上周93#汽油平均价格报收于6634元/吨，较前一报告周期下跌9元/吨(与前一报告期基本持平);0#柴油平均价格报收于5801元/吨，较前一报告周期下跌8元/吨(与前一报告期基本持平)。综合来看，全国汽柴油平均价格小幅下行带动全国成品油价格指数弱势运行。
新华(大庆)国际石油资讯中心分析师蒋冰认为，近日因美国原油库存持续上升，市场预期供应充裕格局短期难改，国际油价继续下行。国内成品油市场利空氛围浓厚，主营销售压力加大。广西南宁市某加油站负责人表示：&ldquo;本周成品油价格下调预期落实后，外盘市场持续低位震荡，国内市场持续下跌势头仍存，观望氛围浓厚。市场处于交投淡季，且成品油市场资源供应充足，但终端消化缓慢，主营单位出货压力较大，同时市场低价资源涌入，市场竞争压力加大，市场利空充斥，预计短期区内市场疲软行情难有明显改善，或持续淡稳行情。&rdquo;
蒋冰分析认为，目前国内成品油市场无利好因素支撑，价格持续下跌，本周调价落实后全国成品油市场价格再次下调，市场看空气氛浓厚。国内市场在受国际油价低迷影响外，同时也受到了地炼低价资源的冲击，主营加油站出货压力加大，交投冷清。国际市场，欧佩克15日发布的原油市场月度报告显示，欧佩克预计2015年全球对欧佩克的原油需求是日均2880万桶，低于预期，该消息利空国际油价。观望后市，原油市场供应充裕加之世界主要金融机构纷纷下调今年原油目标价，预计国际油价将继续弱势运行。
全国成品油价格指数是由新华(大庆)国际石油资讯中心在每天采集国内各地一万多个成品油市场终端价格信息的基础上，通过系统和专业的计算方法得出的综合指数，旨在全面反映国内成品油消费价格水平及波动情况。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[成品油指数]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[国内新闻]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[中国石油新闻中心]]>
</source>
<pubDate>2015-01-21 10:01</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[马来西亚为应对石油收入下跌将在周二公司政策变化]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.ogedata.com/news/show.php?itemid=3736]]>
</link>
<description>
<![CDATA[马来西亚总理纳吉布·拉扎克(Najib Razak)周二将公布政策变化，包括可能的预算修改，帮助马来西亚调整以适应由于全球原油价格暴跌带来的石油和天然气收入降低的影响。]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
石油新闻消息(路透社) - 马来西亚总理纳吉布&middot;拉扎克(Najib  Razak)周二将公布政策变化，包括可能的预算修改，帮助马来西亚调整以适应由于全球原油价格暴跌带来的石油和天然气收入降低的影响。
公告定于上午10点(格林威治时间02：00)在布城国际会议中心进行。新闻界发表的声明将纳吉的讲话后发出。
&ldquo;明天上午我将宣布必要的调整和政府介入措施，我们需要更加主动地采取行动。&rdquo;据马来西亚当地新闻门户网站Malay Mail  Online，纳吉布在周一表示。
2014年10月提交的马来西亚2015年财政预算假设石油价格将保持在每桶100美元，而布伦特原油的价格已经下降了一半以上。
马来西亚林吉特是2014年亚洲新兴经济体中表现最差的货币，自今年开始已经下跌了1.9%，仍然占据着排名。
马来西亚的货币和股市表现缺乏对政策声明消息的反应。
分析家们不确定纳吉会改变政策多久，但预计可能会重新致力于降低财政赤字。
&ldquo;这是一个艰难的协调做法，但会尽他们所能尽量坚持自己的财政目标，&rdquo;野村控股公司(Nomura Holdings)经济学家Euben  Paracuelles表示。
马来西亚在2015年的财政赤字目标为3%的国内生产总值，低于2014年3.5%的目标。
政府可能会利用取消燃料补贴和在四月推出的消费税收益存款来坚持其3%的财政赤字目标。
&ldquo;这提供了营运开支方面非必需品的缓冲和灵活性。它仍然可以让他们达到3%的目标，&rdquo;Paracuelles补充表示，如果财政赤字超出了4%，那么政府面临评级降级风险。
分析人士认为，政府需要减少其经济增长预测，因为一个不切实际的假设会导致马来西亚的债务占GDP的比例急剧上升。
政府已经预测今年的增长为5.0〜6.0%，而市场预测增长是4.0%左右。
&ldquo;纳吉布可能暗示，由于全球石油价格暴跌，增长5%-6%可能无法实现在，但官方数字可能到才会发布，&rdquo;Paracuelles说。

原文如下，由油气设备数据网翻译报道：
Malaysia to unveil policy changes Tuesday as oil earnings slide
(Reuters) - Prime Minister Najib Razak will announce policy changes,  including likely budget revisions, on Tuesday to help Malaysia adjust to the  impact of reduced oil and gas earnings due to the slump in global crude  prices.
The announcement, scheduled for 10 a.m (0200 GMT), will be made at Putrajaya  International Convention Center. A press statement will be issued after Najib's  speech.
&quot;Tomorrow morning I will announce the adjustments that are needed,  intervention that is needed in a scenario whereby we need to act more  proactively,&quot; Najib said on Monday, according to local news portal Malay Mail  Online.
Malaysia's 2015 budget, tabled in October 2014, was presented with the  assumption that oil prices would have kept to $100 a barrel, whereas the price  of Brent crude has fallen by more than half.
The Malaysian ringgit was emerging Asia's worst performing currency in 2014,  and having lost 1.9 percent since the start of this year it still holds that  unwanted ranking.
Malaysia's currency and stock market showed scant reaction to news of the  looming policy announcement.
Analysts were uncertain how far Najib would change policies, but expected him  to reaffirm commitment to bringing down the fiscal deficit.
&quot;It's a tough balancing act but the preference would be to try to stick to  their fiscal target as much as they can,&quot; said Euben Paracuelles, economist at  Nomura Holdings.
Malaysia's fiscal deficit target for 2015 is 3 percent of goss domestic  product, reduced from a target of 3.5 percent for 2014.
The government is likely to hold on to its 3 percent fiscal deficit target by  using savings derived from the elimination of fuel subsidies and earnings gained  from a consumer tax set to be introduced in April.
&quot;This offers a buffer and flexibility for the non-essentials in terms of  operating expenditure. It's still possible for them to get 3 percent,&quot; said  Paracuelles, adding that the government risks a ratings downgrade if its fiscal  deficit goes beyond 4 percent.
Analysts believe the government needs to reduce its growth forecast, as an  unrealistic assumption will lead a sharp rise in Malaysia's debt to GDP  ratio.
The government has forecast a 5.0 to 6.0 percent growth for this year,  whereas market forecasts are for around 4.0 percent growth.
&quot;Najib may hint that a five to six percent growth may not be achievable in  part of the global oil price plunge but it's likely the official figure would  only be released in March,&quot; said Paracuelles.]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[马来西亚]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[国际新闻]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[路透社]]>
</source>
<pubDate>2015-01-21 09:59</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[Petronas Says NST&#039;s Job Cuts Article]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.ogedata.com/news/show.php?itemid=3735]]>
</link>
<description>
<![CDATA[]]>
</description>
<text>
<![CDATA[Petronas Says NST's Job Cuts Article is 'Misreported and Inaccurate'
Malaysia's state-owned Petroliam Nasional Berhad (Petronas) clarified Sunday  that a local newspaper's article published Saturday saying that the firm plans  to trim its workforce by more than 10 percent was &quot;misreported and inaccurate&quot;,  the firm said in a press release.
In an article entitled &quot;Petronas Trimming Expenditure,&quot; the New Straits Times  (NST) reported that the Malaysian national oil company plans to reduce its  workforce by around one-tenth &quot;as part of measures to lower operating cost in  response to the plunging global oil prices,&quot; the newspaper said, citing unnamed  company officials.
&quot;The downsizing and restructuring would include axing redundant positions and  underperforming staff,&quot; the NST article revealed, quoting a company official who  disclosed that these issues were raised at a senior management briefing last  week that was led by Petronas CEO Shamsul Azhar Abbas.
Responding to the NST article, Petronas &quot;would like to clarify that the  report was misreported and inaccurate&quot;.
Petronas also commented that it will &quot;make Capital Expenditure (Capex)  deferments and reductions in Operational Expenditure (Opex) in response to the  recent steep 60 percent decline in oil prices. The deferments would reflect the  change of environment in the global oil and gas industry to ensure its  resilience through the low oil price period.&quot;
After announcing Petronas third quarter 2014 financial results Dec. 1, CEO  Shamsul indicated that the Malaysian national oil company may reduce capex by 15  to 20 percent this year assuming Brent crude oil trade at around $70 to $75 a  barrel. Brent oil prices have since declined further, with the crude trading at  around $49 a barrel Monday.]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[石油英语角]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[Rigzone]]>
</source>
<pubDate>2015-01-21 09:58</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[BHP Billiton Slashes Shale Drilling Amid Oil Crash]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.ogedata.com/news/show.php?itemid=3734]]>
</link>
<description>
<![CDATA[]]>
</description>
<text>
<![CDATA[MELBOURNE, Jan 21 (Reuters) - BHP Billiton said on Wednesday it would cut its  shale drilling spend over the next six months as it looks to meet its promise  not to cut dividends in the face of a collapse in iron ore, copper and oil  prices.
The world's biggest miner said it would pare the number of rigs it is using  to 16 from 26 by June 2015 and would updat the market on its revised shale  drilling budget, originally set at $4 billion for this financial year, in  February.
It plans to focus on drilling in the liquids-rich Black Hawk basin, while  cutting back in the Permian and Hawkville acreage.
&quot;However, we will keep this activity under review and make further changes if  we believe deferring development will create more value than near-term  production,&quot; Chief Executive Andrew Mackenzie said in a statement.
The Anglo Australian giant, which differentiates itself from its mining  rivals by owning oil and gas assets, said so far it has spent $1.9 billion on  onshore drilling out of the $4 billion originally slated for the current  financial year.
BHP's strategy has been to expand in oil and gas, but it is now suffering not  only from a slump in iron ore, copper and coal prices, but also a 60 percent  plunge in oil prices in the past three months.
Mackenzie's grand plan to simplify BHP to focus on iron ore, copper, coal and  petroleum while spinning off its aluminium, manganese, some nickel and coal  assets into a new company, South32, will limit his ability to return capital to  shareholders in the near term.
In contrast, arch rival Rio Tinto has repeatedly said it is on track to  &quot;materially increase&quot; returns to shareholders starting in February, despite a 50  percent plunge in prices of iron ore, its main earner, over the past year.]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[石油英语角]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[Reuters]]>
</source>
<pubDate>2015-01-21 09:57</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[Thailand to Proceed with Exploration]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.ogedata.com/news/show.php?itemid=3733]]>
</link>
<description>
<![CDATA[]]>
</description>
<text>
<![CDATA[Thailand to Proceed with Exploration Block Bidding Round Despite  Opposition
Thailand will proceed with its 21st petroleum exploration and production  bidding round despite the National Reform Council (NRC) &ndash; an advisory  institution established under the interim constitution set up after the military  junta seized power last year &ndash; voting against it earlier this week, Energy  Minister Narongchai Akrasanee said, as quoted in local daily The Nation  Friday.
The Thai government is sticking to its plan for the bidding round, launched  by the Energy Ministry last October, as a failure to do so would undermine its  international credibility, Narongchai commented.
The Ministry Fuels Department will close bidding for 23 onshore blocks and 6  six offshore blocks Feb. 18.
Activists have lobbied NRC members to scrap the latest bidding round and  pressured the Thai Energy Ministry to replac the current petroleum concession  system with a production sharing contract (PSC) model. Such a model would  require the successful bidder to assume the entire cost of investment and  production, while net profit would be mostly shared with the government as the  company takes a lesser cut, another local daily Bangkok Post said Friday.
&quot;I would like to reaffirm that this concessionaire system is suitable for  Thailand, which has little resources, which means risk ... Under this system,  the find of a small petroleum field will be worthwhile for investment. But if a  large field is found, it is even better,&quot; Narongchai revealed.
As for the concessions of Chevron Corp., which will expire in 2022, and  Thailand's PTT Exploration and Production Public Company. Ltd. (PTTEP), which  will lapse in 2023, Narongchai said the matter was under consideration by the  Energy Ministry and a decision would be announced later this year.
Consultancy firm Wood MacKenzie commented last October that Thailand is  moving &quot;in the right direction by progressing the delayed 21st licensing round  to ensure further acreage is fully explored and offer clarity on extensions of  the expiring concessions. If clear guidelines are offered on the future of  expiring licenses, the country could stimulate new investment in mature fields,  potentially increasing recovery of their remaining resources.&quot;]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[石油英语角]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[Rigzone]]>
</source>
<pubDate>2015-01-21 09:57</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[中石化首个海外炼化项目进入商业化运营]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.ogedata.com/news/show.php?itemid=3732]]>
</link>
<description>
<![CDATA[中国石油化工股份有限公司20日宣布，中石化沙特延布炼厂首批30万桶柴油装船，这意味着中石化首个海外炼化项目正式进入商业化运营阶段。]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
石油新闻消息 &nbsp; &nbsp;中国石油化工股份有限公司20日宣布，中石化沙特延布炼厂首批30万桶柴油装船，这意味着中石化首个海外炼化项目正式进入商业化运营阶段。
沙特延布炼厂项目是中石化首个海外炼化项目，也是中国在沙特最大的投资项目，由中石化与沙特阿拉伯石油公司(沙特阿美)合资兴建，总投资近100亿美元。2012年初双方签订合资协议，中石化、沙特阿美分别持股37.5%和62.5%。
沙特延布炼厂项目位于沙特西部延布市附近的石油化工工业区，以沙特重油为原料，设计加工能力达40万桶/日(约2000万吨/年)。主要从事汽油、柴油及石油焦、硫黄、苯等产品的生产与销售。项目采用先进的生产工艺，生产的汽柴油质量可满足美国标准和欧五标准。
中石化称，延布炼厂项目将增加当地培训与就业机会，促进当地工业和经济发展，并惠及当地居民。同时，将进一步加强中石化与沙特阿美的合作关系，并使中沙两国关系获益。
据了解，中石化与沙特阿美在天然气勘探、炼油、石油贸易、工程服务等领域均有实质性合作。此前，中石化与沙特阿美等联合投产福建炼化一体化合资项目，带动了当地石化产业群的形成和下游产业链的发展。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[中石化]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[国内新闻]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[中国石油新闻中心]]>
</source>
<pubDate>2015-01-21 09:43</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[Noreco公司和North能源公司同意挪威海资产转让]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.ogedata.com/news/show.php?itemid=3731]]>
</link>
<description>
<![CDATA[挪威石油生产商Noreco公司和North能源公司周一报道称，他们已经同意挪威生产许可证484的资产转让，但须经政府批准。]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
石油新闻消息 &nbsp; &nbsp; 挪威石油生产商Noreco公司和North能源公司周一报道称，他们已经同意挪威生产许可证484的资产转让，但须经政府批准。
Noreco公司同意转让其在挪威海PL484拥有的30%股权给North能源公司，前提是Noreco公司在某些情况下有在未来降低股权重新进入许可的权利。
PL484的所有权转让原是在2014年夏天宣布的一份资产置换协议的一部分，其中还包括北海的PL616。协议的这部分已经被取消，Noreco公司将因此继续持有该许可证的20%，其中将在今年晚些时候在Haribo区域钻探一口勘探井。

原文如下，由油气设备数据网翻译报道：
Noreco, North Energy Agree Norwegian Sea Asset Transfer
Norwegian oil producers Noreco and North Energy reported Monday that they  have agreed an asset transfer of Norwegian production license 484, subject to  government approval.
Noreco agreed to transfer its 30-percent ownership in PL484 in the Norwegian  Sea to North Energy, with the proviso that Noreco &ndash; under certain circumstances  &ndash; has a right to re-enter the license with a reduced equity share in the  future.
The transfer of ownership in PL484 was originally part of an asset swap deal  announced in summer 2014, which also included PL616 in the North Sea. This part  of the agreement has been cancelled and Noreco will consequently continue to  hold 20-percent of this license, where an exploration well will be drilled on  the Haribo prospect later this year.]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[Noreco]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[国际新闻]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[Rigzone]]>
</source>
<pubDate>2015-01-21 09:38</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[上海形成“4+1”多气源供应格局]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.ogedata.com/news/show.php?itemid=3730]]>
</link>
<description>
<![CDATA[上海天然气气源主要有：西气东输一线和西气东输二线气源;通过川气东送工程引入的普光气源、东海平湖气源及进口液化天然气(LNG)，形成“4+1”多气源供应格局。]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
石油网消息 &nbsp; &nbsp; 截至2014年年底，上海燃气集团全年累计供应天然气68.2亿立方米，同比增长0.2%，天然气用户超过500万户。
目前，上海的天然气气源主要有：通过西气东输一线和西气东输二线输入的新疆、中亚气源;通过川气东送工程引入的普光气源、东海平湖气源及进口液化天然气(LNG)，形成&ldquo;4+1&rdquo;多气源供应格局，有效保障全市各类用户的用气需求。
上海市目前已形成年输气规模160亿立方米的天然气管网，主要包括西气东输城市输气管网一期工程、天然气主干管网二期工程和五号沟LNG站扩建工程，并建有首站5座、门站6座、超高压管网250公里、调压计量站40余座，另有储气调峰和应急保障设施。
为提高&ldquo;冬供&rdquo;能力，上海市政府合理利用人工煤气现有基础设施，在中心城区低压输配区进行人工煤气储气柜改造，增强天然气日常储备调峰能力;建立政、企两级储备管理机制，制定相应配套措施，发展管道天然气、液化石油气、沼气和分布式供气点等多元化供气方式。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[上海]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[国内新闻]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[中国石油新闻中心]]>
</source>
<pubDate>2015-01-21 09:25</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[伊拉克十二月原油日产量达400万桶，创记录新高]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.ogedata.com/news/show.php?itemid=3729]]>
</link>
<description>
<![CDATA[伊拉克石油部长阿卜杜勒·阿德尔·迈赫迪(Adel Abdel Mehdi)周日宣布，伊拉克在12月份的原油日产量达到创纪录的约400万桶(BPD)。]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
&nbsp;伊拉克石油部长阿卜杜勒&middot;阿德尔&middot;迈赫迪(Adel Abdel Mehdi)
石油新闻消息 &nbsp; &nbsp;巴格达1月18日(路透社) - 伊拉克石油部长阿卜杜勒&middot;阿德尔&middot;迈赫迪(Adel Abdel  Mehdi)周日宣布，伊拉克在12月份的原油日产量达到创纪录的约400万桶(BPD)。
&ldquo;这是伊拉克第一次取得这样的成就，&rdquo;阿卜杜勒&middot;迈赫迪在记者招待会上坐在土耳其能源部长尤迪兹(Taner Yildiz)的旁边表示。
阿卜杜勒&middot;迈赫迪还透露，计划2015年的前三个月从北部城市Kirkuk和Kurdistan地区出口37.5万桶。他表示，截至4月这些油田的产量将增加到60万桶。
据来自伊拉克国家石油销售组织的官员称，伊拉克产量在1979年之前的月度纪录为356万桶。
阿卜杜勒&middot;迈赫迪告诉记者，与耶尔德兹在会后，伊拉克在2015年前三个月已对伊拉克北部和库尔德油田设置了出口水平。
&ldquo;我们已经同意在今年前三个月保持出口水平在37.5万桶，截至4月，我们将增加出口到60万桶，&rdquo;阿卜杜勒&middot;迈赫迪表示。
来自伊拉克北部的石油通过管道网络从库尔德地区出口到杰伊汉的土耳其地中海港口。
这样的安排是巴格达和伊拉克库尔德斯坦双方就石油权利经过多年的斗争后，在十二月初达成临时协议的结果。
根据协议，双方同意通过库尔德人管网运送30万桶Kirkuk原油和25万桶Kurdistan原油。
由于战组织伊斯兰国夺取伊拉克北部的大部份领土，巴格达和库尔德地区都提出搁置分歧。

原文如下，由油气设备数据网翻译报道：
Iraq Produces Record 4M Barrels per Day of Crude in December
BAGHDAD, Jan 18 (Reuters) &ndash; Iraq produced a record of around 4 million  barrels per day (bpd) of crude oil in December, Oil Minister Adel Abdel Mehdi  announced on Sunday.
&quot;It is the first time Iraq has achieved this,&quot; Abdel Mehdi told a press  conference alongside Turkish Energy Minister Taner Yildiz.
Abdel Mehdi also revealed plans to export 375,000 bpd for the first three  months of 2015 from around the northern city of Kirkuk and the Kurdistan region.  He said those fields would increase production to 600,000 bpd as of April.
The previous monthly record for Iraqi production was 3.56 million bpd in  1979, according to an official from Iraq's State Oil Marketing Organization.
Abdel Mehdi told reporters that Iraq had set the level of exports for Iraq's  northern and Kurdish oilfields for the first three months of 2015 after the  meeting with Yildiz.
&quot;We have agreed to keep the level of exports at 375,000 bpd for the first  three months of the year, and as of April, we will increase exports to 600,000  bpd,&quot; Abdel Mehdi said.
The oil from Iraq's north is exported via a pipeline network from the  Kurdistan region to the Turkish Mediterranean port of Ceyhan.
The arrangement is the result of an interim deal reached between Baghdad and  Iraqi Kurdistan in early December after years of acrimony between the two sides  over oil rights.
Under the deal, the sides agreed to ship 300,000 bpd of oil from Kirkuk and  250,000 bpd from Kurdistan via the Kurds' pipeline network.
Baghdad and the Kurdish region were prompted to set aside their differences  by the jihadist group Islamic State's seizure of territory across large sections  of northern Iraq.]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[伊拉克]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[国际新闻]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[路透社]]>
</source>
<pubDate>2015-01-21 09:20</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[油价跌10%中国经济或增0.2% 低油价催动三驾马车]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.ogedata.com/news/show.php?itemid=3728]]>
</link>
<description>
<![CDATA[去年中国进口原油超过3亿吨，按照这个数量和目前的价格，2015年进口原油比跌价前能少花超过7000亿元，加上其他商品价格下跌，节省开支将显著超过GDP的1个百分点。]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
石油新闻消息 &nbsp; &nbsp;油价大跌有利于中国抄底充实战略储备，2014年中国原油进口量就大幅增至3.1亿吨，增长9.5%，是此前一年增速的2倍多。
央行货币政策委员会委员、北京大学国家发展研究院教授宋国青认为，去年中国进口原油超过3亿吨，按照这个数量和目前的价格，2015年进口原油比跌价前能少花超过7000亿元，加上其他商品价格的下跌，节省的开支将显著超过GDP的1个百分点。
最终，基础性资源品的价格下降，会传导至整个宏观经济指标上，降低CPI、PPI，并提高GDP增速。
中国人民银行研究局首席经济学家马俊预测，如果年均油价降低10%，我国年均实际GDP增速可因此提高0.12个百分点。世界银行最近的估计是，油价下跌10%对中国GDP的影响在0.1%-0.2%之间。
继去年下半年以来，国际油价现连续&ldquo;断崖式&rdquo;下跌。以美国纽约WTI原油为例，从2014年6月份的高点101.33美元/桶到年末创下的低点53.94美元/桶，跌幅近50%，为  2008年金融危机后最大跌幅。
今年下跌之势仍在继续，国际油价跌入40美元区间。尽管外界对于此轮油价是否触底未有定论，但一个共识是，油价下跌对于世界第一石油消费和进口大国的中国而言，无疑是利大于弊。
从2005年国际油价持续暴涨开始，支撑中国经济高速增长的石油等基础资源价格也相应水涨船高，宏观层面的主要经济指标以及微观层面的行业企业生产都受到了冲击。此轮油价大跌，对于盈利增速放缓的中国企业无疑是最大的利好，由此产生的连锁反应也将对宏观经济产生深远影响。
1月20日，国家统计局公布了去年的宏观数据，从中可见，中国经济仍面临诸多不确定因素。因而，这一轮意外的油价下跌，或将是送给中国经济的大礼包。
根据海关总署数据，2014年12月我国原油进口量大幅增至3037万吨，环比增加近两成，同比跳增13.4%，达到破纪录的每日715万桶。如果今年延续去年12月的态势，平均每天进口原油700万桶，以每桶少10美元来算，就相当于每天减少7000万美元的支出。
低油价&ldquo;三驾马车&rdquo;跑得更快
价格是经济活动中最敏感的因素，而石油作为生产生活最基础性的资源，其价格下降的影响势必牵一发而动全身。
从消费来看，油价下降，长远来说有利于刺激居民消费，尤其是在汽车消费拉动下的服务消费。中信证券预测，油价下跌30%对短期内零售额增速负面影响在1%左右，但将带来服务消费的快速增长。
因为汽油作为居民一项重要的生活消费品，油价的下跌实质上可以看成是一种税收减免，最明显的影响就是居民出行成本将降低，进而刺激汽车消费，带动旅游等相关与交通息息相关的活动，乃至会影响到居民购房的区位选择。
同时，作为大宗商品的原油价格下降，正如中国人民银行货币政策委员会委员、北京大学国家发展研究院教授宋国青所言，居民的得益不仅在于真实消费的增长，还在于银行存款和理财产品真实利率的改善，过去很多年，银行存款利率尚未跑赢CPI涨幅。
在贸易环节，油价下降将直接减少中国外汇支出，从而提高贸易顺差，并在一定程度上影响我国外贸环境。
中国人民银行研究局首席经济学家马俊预测，若国际油价下跌10%，我国贸易顺差与GDP的比例将上升0.16个百分点。
一方面，油价下跌会进一步挤压石油净出口国的利润空间，从而使得石油净出口国的收入再分配至石油净进口国，根据海关数据，2014年中国原油对外依存度为59.6%，较2013年的57%上升2.6个百分点，这轮油价下跌，石油进口第一的中国会受益最大。
另一方面，与本就处于上升通道的劳动力成本相比，油价下跌则意味着部分发达国家制造业回流趋势会更加明显，在提振经济的同时，也会在某种程度上改善中国外需环境。
在投资上，油价下跌对中国基础设施投资有一定积极影响，同时也为中国原油增储、改善原油严重依赖进口的局面提供契机。
有统计显示，去年四季度，发改委共审批35个项目，总投资超1.4万亿元，而且在城镇化加速进行的过程中，油价暴跌不仅降低了基础设施建设相关行业的成本，减少的进口支出可转而用于社会支出和基础设施等领域。
此外，油价大跌有利于中国抄底充实战略储备，2014年中国原油进口量就大幅增至3.1亿吨，增长9.5%，是此前一年增速的2倍多。
最终，基础性资源品的价格下降，会传导至整个宏观经济指标上，降低CPI、PPI，并提高GDP增速。
中国人民银行研究局首席经济学家马俊预测，如果年均油价降低10%，我国年均实际GDP增速可因此提高0.12个百分点。世界银行最近的估计是，油价下跌10%对中国GDP的影响在0.1%-0.2%之间。
油价下跌对我国GDP影响比其他一些国家小的原因之一是石油占我国全部能源消费的比重不到20%。
宋国青认为，去年中国进口原油超过3亿吨，按照这个数量和目前的价格，2015年进口原油比跌价前能少花超过7000亿元，加上其他商品价格的下跌，节省的开支将显著超过GDP的1个百分点。
对石油相关行业利大于弊
微观来看，油价下降对与油价间接、直接相关的行业成本影响大小各不相同。
一方面，是与石油汽油消费直接相关的行业，主要体现在与石油相关的工业中。在原油消费上，以统计局发布的2012年数据为例，46678.92万吨原油只用于工业和交通运输、仓储和邮政业这两个大类中，其中工业原油消费占比99.74%，几近全部比重。具体来看工业分行业原油消耗结构的话，主要集中在以石油和天然气开采业(90.86%)为代表的采掘业，以石油加工、炼焦和核燃料加工业(6.56%)和化学原料和化学制品制造业(2.25%)为代表的制造业。
因此，分布在石油产业链上的行业中，石油加工及炼焦业、石油化工将受益，而由于受进口原油的替代因素影响，油价下降对石油开采会带来负面影响。
央行研究局用CGE模型估算了国际石油价格下跌10%对135个行业实际产出的影响，测算结果显示，石油和天然气开采业由于国内市场受进口原油的替代等因素，其产出会比基准情景下降1.3%;合成材料、基础化学原料、化学纤维这三个产业直接受益于中间投入成本的下降，其产出会比基准情景分别上升1.1%、1.0%和0.6%。
另一方面，是与石油间接相关的行业，主要体现在与汽油相关的生产生活活动中。在汽油消费上，其所应用行业广泛分布在交通运输、仓储和邮政业(46.10%)，生活消费(20.47%)，其他行业(17.94%)，工业(7.14%)，建筑业(3.52%)，批发、零售业和住宿、餐饮业(2.46%)，农、林、牧、渔、水利业(2.37%)等七大行业中。其中在工业小类中，化学原料和化学制品制造业和油加工、炼焦和核燃料加工业，以及通用设备制造业消费占比最高。
可以看出，交通运输、仓储和邮政业是仅次于工业的第二大原油消费行业以及汽油消费比重最大的行业，因而受油价下降的影响会很明显和直接。更重要的是，交通运输成本的下降，是影响其他消费的基础性因素。
生活消费作为汽油消费结构中第二大行业，在交通运输成本下降的利好下，会在某种程度上刺激居民消费。具体来说，油价下降，将提升拉动汽车消费市场的热度，并为居民出行方式提供了更多选择空间，有利于刺激旅游市场的繁荣。一般航空用油占航空成本的三成左右，根据央行研究局测算，油价下降会刺激航空业产出比基准情景上升0.3%。
在行业层面，油价下跌将使化工和交通运输行业明显受益，对石油加工行业影响较为中性，对石油开采行业则为明显的负面冲击;同时与交通运输相关的航空、旅游、汽车消费等在内的服务业都会受到影响。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[中国经济]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[国内新闻]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[腾讯网]]>
</source>
<pubDate>2015-01-21 09:15</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[欧佩克不减产 石油业能承受25美元油价]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.ogedata.com/news/show.php?itemid=3727]]>
</link>
<description>
<![CDATA[迪拜，1月19日(路透社) - 伊朗石油部长表示，OPEC没有转变行动的迹象支持油价，其石油产业可能遭遇进一步价格暴跌到每桶25美金。]]>
</description>
<text>
<![CDATA[

原文翻译标题：伊朗：欧佩克没有转向减产，石油工业能够经受25美元的油价
石油新闻消息 &nbsp; 迪拜，1月19日(路透社) - 伊朗石油部长表示，OPEC没有转变行动的迹象支持油价，其石油产业可能遭遇进一步价格暴跌到每桶25美金。
该评论的另一个隐含意思是，尽管伊朗和委内瑞拉在不断游说，但由12名成员组成的欧佩克集体行动以支撑价格的机会不大，个别会员不愿意遏制自己的供应。
在公布讲话的伊朗石油部网站SHANA上，石油部长Bijan Zanganeh呼吁加强石油出口国组织成员之间的合作。
&ldquo;伊朗没有计划(召开紧急OPEC会议)，目前正在与欧佩克其他成员国进行磋商力图避免油价的大幅下跌，但磋商仍没有结果，&rdquo;他说。
由于全球性过剩和OPEC在11月会议上拒绝削减产量带来的压力，石油价格自2014年6月以来已下跌了一半以上，上周一已经跌破每桶50美元。
在最大生产国沙特主张集团需要捍卫市场份额对抗美国页岩油及其他来源的竞争后，欧佩克决定不顾非海湾成员国，如伊朗和委内瑞拉的担忧不减产。
自会议以来，伊朗的减产游说和委内瑞拉总统马杜罗的外交之旅并没有说服可以承受低油价的海湾成员。
僵局进一步加强，海湾成员对呼吁减产但自身不行动的其他国家感到沮丧。
Zanganeh表示，自欧佩克会议以来，伊朗没有削减自身石油产量的计划，也与伊朗在海湾地区的主要政治对手 - 沙特没有进一步的会议。
伊朗总统哈桑&middot;鲁哈尼(Hassan  Rouhani)上周表示，价格下降后这些国家会后悔自己的决定，并警告说，沙特阿拉伯和科威特将和伊朗一起受到价格下降的影响。
Zanganeh表示伊朗的预算应基于石油每桶72美元的价格，但伊朗可以承受更低的油价。
&ldquo;即使油价下降到每桶25美元，石油行业也不会受到威胁，&rdquo; Fars通讯社援引他的话说。
原文如下，引于路透社报道：
Iran Sees No OPEC Shift Toward A Cut, Says Oil Industry Could Withstand  $25
DUBAI, Jan 19 (Reuters) - Iran sees no sign of a shift within OPEC towards  action to support oil prices, its oil minister said, adding its oil industry  could ride out a further price slump to $25 a barrel.
The comments are a further sign that despite lobbying by Iran and Venezuela,  there is little chance of collective action by the 12-member OPEC to prop up  prices - entrenching the reluctance of individual members to curb their own  supplies.
In remarks posted on the Iranian oil ministry's website SHANA, Oil Minister  Bijan Zanganeh called for increased cooperation between members of the  Organization of the Petroleum Exporting Countries.
&quot;Iran has no plan (to hold an emergency OPEC meeting) and is currently in  consultations with other OPEC member states in a bid to prevent the sharp fall  in the oil price, but these consultations have yet to bear fruit,&quot; he said.
Oil has plunged by more than half since June 2014 to below $50 a barrel on  Monday, pressured by a global glut and OPEC's refusal at its last meeting in  November to cut its output.
OPEC decided against a production cut despite misgivings from non-Gulf  members such as Iran and Venezuela, after top producer Saudi Arabia argued the  group needed to defend market share against U.S. shale oil and other competing  sources.
Since the meeting, lobbying by Iran for a cut and a diplomatic tour by  Venezuelan President Nicolas Maduro has failed to soften the stance of the Gulf  members, who can live with relatively low oil prices.
Reinforcing the impasse, the Gulf members are frustrated with the position of  other countries, who call for supply cuts but do not offer any themselves.
Zanganeh said Iran had no plans to cut its own oil production and that it had  had no further meetings with Saudi Arabia - Iran's main political rival in the  Gulf - since the OPEC meeting.
Last week, Iranian President Hassan Rouhani said countries behind the price  fall would regret their decision and warned that Saudi Arabia and Kuwait would  suffer alongside Iran from the price drop.
Zanganeh said Iran's budget should be based on oil at $72 per barrel, but  Iran could withstand lower oil prices.
&quot;Even if the oil price goes down to $25 a barrel, the oil industry will not  be threatened,&quot; the Fars news agency quoted him as saying.]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[OPEC]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[国际新闻]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[路透社]]>
</source>
<pubDate>2015-01-21 08:57</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[将克拉玛依建成“世界石油城”]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.ogedata.com/news/show.php?itemid=3726]]>
</link>
<description>
<![CDATA[克拉玛依近年来提出了建设“世界石油城”以及围绕油气生产、炼油化工、技术服务、机械制造、石油储备、工程教育“六大基地”建设的未来发展方向。]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
克拉玛依市
石油新闻消息 &nbsp; &nbsp;&ldquo;将新疆克拉玛依的油送入中亚，让克拉玛依成为世界石油城。这不是句玩笑话，完全可以实现。&rdquo;自治区政协委员、民盟新疆参政议政委员会委员、新疆社会科学院经济研究所所长、研究员宋建华说。
在自治区政协十一届三次会议上，民盟新疆区委会提出借APEC一带一路东风，推进新能源工业进入中亚地区的建议。
克拉玛依近年来提出了建设&ldquo;世界石油城&rdquo;以及围绕油气生产、炼油化工、技术服务、机械制造、石油储备、工程教育&ldquo;六大基地&rdquo;建设的未来发展方向。
建议称，推进新能源工业进入中亚，要先按照收益共享风险共担的思路，积极开展与周边国家在石油、天然气领域的合作，采用克拉玛依参与中亚地区上游能源项目开发、中亚地区参与克拉玛依下游能源项目合作的方式，实现优势互补、互利共赢。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[克拉玛依]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[国内新闻]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[网易]]>
</source>
<pubDate>2015-01-21 08:53</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[俄罗斯石油公司开始在Arkutun-Dagi油田生产石油]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.ogedata.com/news/show.php?itemid=3725]]>
</link>
<description>
<![CDATA[俄罗斯石油公司(Rosneft)公司周一表示，已经开始在Arkutun-Dagi油田生产石油，预计在生产高峰期每年将生产450万吨石油(每天9万桶)。]]>
</description>
<text>
<![CDATA[&nbsp;
石油新闻消息 &nbsp; &nbsp; 莫斯科1月19日(路透社) -  俄罗斯石油公司(Rosneft)周一表示，已经开始在Arkutun-Dagi油田生产石油，预计在生产高峰期每年将生产450万吨石油(每天9万桶)。
Arkutun-Dagi海上油田是美国埃克森美孚公司领导的Sakhalin-1项目的主要组成部分。日本Sodeco公司和印度石油天然气公司(onGC  Videsh)是Sakhalin-1项目的另外两个股东。
此次推出的油田是Sakhalin-1项目的三个油田之一，可以增加俄罗斯的石油产量，据悉，俄罗斯去年创下苏联解体后的最高纪录 --  平均1058万桶。
Sakhalin-1项目的另外两个油田 -- Chayvo和Odoptu分别于2005年和2010年开始生产。
仅仅保持生产水平稳定对俄罗斯来说一项艰巨的任务，因为它在西西伯利亚的重点油田正在日趋枯竭，而西方的制裁使其几乎不可能筹集到外国资金和引进新技术。
根据能源部的预测，预计今年俄罗斯的石油产量将保持在52600万到52800万吨(每天1056万-1060万桶)。迄今为止，该部门已淡化了由于制裁和石油价格的波动而给国内石油产量带来的任何重大风险。

原文如下，由油气设备数据网翻译报道：
Russia's Rosneft Starts Oil Production At Arkutun-Dagi Field
MOSCOW, Jan 19 (Reuters) - Russia's Rosneft has started oil production at the  Arkutun-Dagi field, which is expected to produce 4.5 million tonnes of oil a  year (90,000 barrels per day) at peak production, the company said on  Monday.
The Arkutun-Dagi offshore field is part of the Sakhalin-1 project led by U.S.  major ExxonMobil. Japan's Sodeco and India's onGC Videsh are two other  shareholders in the Sakhalin-1 project.
The launch of the field, one of three operating at Sakhalin-1, should add to  Russia's oil production, which hit a post-Soviet record high last year,  averaging 10.58 million bpd.
Two other fields in the Sakhalin-1 project, Chayvo and Odoptu, began  production in 2005 and 2010, respectively.
Just keeping production levels stable is a challenging task for Russia, as  its key fields in Western Siberia are depleting, while Western sanctions are  making it all but impossible to raise foreign financing and bring in new  technologies.
Russian oil production is expected to stay at between 526 and 528 million  tonnes (10.56-10.60 million bpd) this year, according to Energy Ministry  forecasts. The ministry so far has played down any major risks to domestic oil  output due to sanctions and oil price volatility.]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[Rosneft]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[国际新闻]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[路透社]]>
</source>
<pubDate>2015-01-21 08:49</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[廖永远会见宝钢集团总经理和交通银行行长]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.ogedata.com/news/show.php?itemid=3724]]>
</link>
<description>
<![CDATA[]]>
</description>
<text>
<![CDATA[石油网消息 &nbsp; &nbsp;1月19日，中国石油集团总经理、党组成员廖永远分别会见了来访的宝钢集团有限公司总经理陈德荣和交通银行副董事长、执行董事、行长彭纯。
会见宝钢集团总经理陈德荣一行时，双方充分肯定了长期战略合作取得的丰硕成果，探讨了深化战略合作需要着力的业务领域，表示将努力拓展用钢品种和数量，加强技术创新，推进中国石油用钢用管全面国产化步伐，实现互利双赢发展。中国石油股份公司副总裁黄维和等参加会见。
会见交通银行行长彭纯一行时，双方表示将进一步加大合作力度，加强产融结合，努力实现互利双赢，共同发展。中国石油集团总会计师、党组成员刘跃珍，中国石油股份公司财务总监于毅波等参加会见。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[廖永远]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[高层动态]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[中国石油新闻中心]]>
</source>
<pubDate>2015-01-20 17:13</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[廖永远赴寰球工程公司调研]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.ogedata.com/news/show.php?itemid=3723]]>
</link>
<description>
<![CDATA[]]>
</description>
<text>
<![CDATA[石油网消息 &nbsp; &nbsp;1月17日，中石油集团公司总经理、党组成员廖永远在参加并指导寰球工程公司领导班子民主生活会后，听取企业去年工作情况和今年计划安排汇报。他强调，要进一步夯实发展根基，继续保持开拓进取劲头，认识新常态，适应新常态，引领新常态，发挥特色优势，做强做大设计业务，做精做优采购业务，做实做好建设业务，全力开拓国内国际两个市场。
廖永远对寰球工程公司在国内经济下行压力继续加大、国际油价大幅下滑的严峻形势下，取得好于预期、优于同行的经营业绩给予充分肯定。他说，寰球工程公司发扬优良传统，坚持深化改革，加强业务调整，实现了高质量、高速度、跨越式发展，有力地保障了中国石油重点工程建设项目的推进，市场开拓成效显著。
廖永远指出，在总结经验的同时，要进一步坚定&ldquo;国际一流，中油排头&rdquo;的奋斗目标，保持清醒头脑，夯实发展根基，打牢发展基础，做好发展定位。要坚持市场为先、订单为王、效益为本、质量为上、风控为要，稳健发展各项业务。要发挥优势，挖掘潜力，迎接困难挑战。勇于开疆拓土，勇于虎口拔牙，勇于与狼共舞，大力开拓外部市场，挖掘成熟市场，拓展传统市场，把企业未来发展谋划好。
廖永远强调，要坚持规模适度、主业突出、特色鲜明、分工合理、竞争力强的发展方针,坚持走出去、走进去、走上去的发展策略，坚持特色化、差异化、高端化的发展定位，坚持市场化、本土化、国际化的发展路径，坚持信息化、精干化、高效化的发展方向，提高决策效率，提高运营质量。
要继续按照&ldquo;六精&rdquo;企业发展要求，做到装备精良、技艺精湛、管理精细、队伍精干、组织精准、服务精优，提高核心竞争力。要重视&ldquo;新工艺、新技术、新材料、新工法、新装备&rdquo;和&ldquo;小发明、小创造、小改革、小革新、小建议&rdquo;的运用，发挥广大员工聪明才智，调动基层积极性、创造性和挖潜增效的主动性，凝心聚力，靠信誉、靠质量、靠核心技术赢得市场。
廖永远着重强调，要加强对标管理，注重技术、管理和体制机制创新，提高国际化水平和标准。要抓效益，及早布局，快速行动，堵塞漏洞，止住出血点，消灭亏损点。要抓改革，在改革中经受洗礼，在改革中赢得生机和活力。要抓好抓实安全环保工作，夯实企业发展根基。要抓好企业党建和干部队伍作风建设、人才队伍建设，培养一支讲党性、重规矩、守纪律，懂业务、善经营、会管理，适应现代竞争要求、清正廉洁的队伍，为企业发展提供智力保障。
集团公司总经理助理汪世宏，副总经济师李正光，总部有关部门、专业分公司负责同志等参加调研。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[廖永远]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[高层动态]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[中国石油新闻中心]]>
</source>
<pubDate>2015-01-20 17:12</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[汇丰全线下调13个石油出口国今年经济增长预期]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.ogedata.com/news/show.php?itemid=3722]]>
</link>
<description>
<![CDATA[]]>
</description>
<text>
<![CDATA[石油新闻消息 &nbsp; &nbsp;考虑到国际油价大跌会导致产油国政府支出减少，进而影响国内经济，汇丰下调了今年13个全球原油出口国的经济增长预期，这些国家遍布中东、中欧和东欧。
汇丰昨日发布报告预计，今年上述13个国家整体经济增长1.8%，增速明显低于去年10月汇丰预计的2.6%。其中：
&middot; 今年俄罗斯GDP增长可能下滑3.5%，而去年10月汇丰预计的缩减幅度为1%。
&middot;  今年全球最大石油出口国沙特GDP可能增长2.8%，为2009年以来最低增速。而且全年财政预算赤字与GDP之比将达到11%。去年10月汇丰预计沙特全年会有财政盈余。
&middot; 今年阿拉伯世界第二大经济体阿联酋GDP增长预计为3.1%，同样低于4.9%的预计去年GDP增速。
据彭博报道，汇丰驻伦敦的中东欧、中东与非洲地区首席经济学家Simon  Williams接受电话采访时表示，国际油价下跌会影响所有石油出口国，石油支持的公共支出速度会放慢，公共与私人部门的投资增速也会减慢，消费者会因为信心下滑减少消费。这些国家的政府会变成借款人，而不是债权人，这样的转变也会给他们的流动性施压。
在全球经济复苏乏力之时，页岩油技术革命推动美国产油量创三十多年来新高，而石油输出国组织(OPEC)又始终抵制下调产量目标，去年国际油价跌幅接近50%。自去年11月27日OPEC会议出乎市场意料决定不减产以来，国际油价跌幅约为30%。本月初，国际油价一度跌破每桶45美元。
华尔街见闻本月分享的下图展示了油价对以下45个国家地区GDP增长的影响。牛津大学商学院成立的经济顾问机构Oxford  Economics预计，和油价在每桶84美元时的GDP增长相比，若油价跌至每桶40美元，沙特和俄罗斯的GDP增长都会下降超过3.5个百分点。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[石油出口国]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[国际新闻]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[网易]]>
</source>
<pubDate>2015-01-20 16:55</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[市场预期良好 中国页岩气设备需求增速将达50%]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.ogedata.com/news/show.php?itemid=3721]]>
</link>
<description>
<![CDATA[]]>
</description>
<text>
<![CDATA[石油新闻1月20日消息，由于页岩气开发的良好市场预期，令页岩气资源丰富及拥有能源装备制造业根基的省市纷纷布局，谋划建立规模庞大的页岩气装备制造基地。
据金投原油网报道，据预测，未来几年，中国页岩气设备需求年均增速在50%左右。作为国内页岩气开发的主战场，川渝两地最早发力页岩气装备制造，成为相邻最近的竞争对手;山东省预计2015  年页岩气装备制造业收入将达到200亿元，2020年将达到500亿元;江西省于2015年开年之际邀请了中国工程院院士康玉柱等国内页岩气等油气资源专家学者，对该省页岩气勘查开发进行研讨。
页岩气开发的蓬勃发展，必将为装备制造业企业带来巨大的商机  ，为行业创造出新的机遇。A股中页岩气装备概念股仁智油服、潜能恒信、恒泰艾普、杰瑞股份、神开股份、江钻股份、宝德股份等，值得长期关注。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[页岩气设备]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[国内新闻]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[网易]]>
</source>
<pubDate>2015-01-20 16:54</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[中石油愿意参与北极油气开采 已与俄建合作关系]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.ogedata.com/news/show.php?itemid=3720]]>
</link>
<description>
<![CDATA[]]>
</description>
<text>
<![CDATA[石油新闻消息 &nbsp; &nbsp;中石油经济技术研究院院长孙贤胜19日在这里举行的第九届&ldquo;北极前沿&rdquo;会议上表示，中石油作为中国主要的油气生产商和供应商之一，有意愿也有能力参与北极油气资源开发合作。
孙贤胜说，北极油气资源的勘探开发需要国际合作，中石油可以利用自身优势参与进来。实际上，中石油集团已经与俄罗斯公司在北极油气开发方面建立了合作关系。
孙贤胜表示，中国政府鼓励企业&ldquo;走出去&rdquo;，为中国企业走出国门开展对外经济合作构建了稳固的宏观政策环境。参与北极合作开发也是中国加强对外合作的重要组成部分。
据美国地质勘探局估计，北极地区蕴藏的油气资源约占全球未开发油气资源的22%。
为期一周的第九届&ldquo;北极前沿&rdquo;会议18日在挪威北极圈内城市特隆姆瑟开幕，是政策制定者、专家学者和工商界人士就北极问题展开交流的场所，今年会议主题是&ldquo;气候和能源&rdquo;。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[中石油]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[国内新闻]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[网易]]>
</source>
<pubDate>2015-01-20 16:53</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[兰州石化与地方政府&quot;和好&quot;:卖地资金用于搬迁]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.ogedata.com/news/show.php?itemid=3719]]>
</link>
<description>
<![CDATA[]]>
</description>
<text>
<![CDATA[石油新闻消息 &nbsp; &nbsp;先是审计兰州威立雅，曝出其诸多经济问题，然后又指责兰州石化污染环境，要求其向市民道歉。兰州水污染事件的两个当事公司，先后遭兰州官方发难。
不料，&ldquo;发难&rdquo;正被热议之时，双方却又握手言和&mdash;&mdash;兰州石化回应接受批评，兰州市表态正常曝光行为，并支持企业治理环境。同时，对兰州威立雅审计事宜，涉及部门亦言辞谨慎，不愿太多回应。
但不管态度如何变化，涉事双方都需直面兰州石化搬迁的诸多问题。由于中石油对兰州石化的搬迁方案屡屡&ldquo;没下文&rdquo;，兰州官方此时似乎处在相对尴尬的位置。
兰州大气污染事件后，中石油兰州石化公司  (以下简称兰州石化)再次被置于舆论风口浪尖。1月10日，兰州环保局通报称兰州石化数次环境污染，要求其向兰州人民道歉。一般而言，央企与地方政府的微妙关系很少被&ldquo;打破&rdquo;，公开指责更是少之又少。
&ldquo;发难&rdquo;后不久，当事双方又握手言和。兰州石化称诚恳接受政府监督，&ldquo;我们和政府关系比较融洽，媒体放大了。&rdquo;兰州石化企业文化处相关人士对《每日经济新闻》表示，公司会积极配合政府进行环境整改。
兰州市则表态全力支持兰州石化开展污染治理。兰州市环保局相关负责人强调，曝光兰州石化是源于兰州环保大检查期间，其连发四次环境污染事故，环保部门查处后却未有明显改观，问题比较严重，并非只针对兰州石化。
关于&ldquo;逼宫&rdquo;搬迁的说法，上述负责人坚决予以否认，&ldquo;据我们了解，这仅是兰州石化底下员工的个人言论，不代表兰州石化的官方态度。&rdquo;
当地政府否认&ldquo;发难&rdquo;是为&ldquo;逼宫&rdquo;搬迁，但兰州石化的搬迁已成地方共识。记者从兰州市发改委获悉，当地政府一直积极推进兰州石化搬迁，搬迁选址已基本敲定。&ldquo;省上有意向将兰州石化搬迁作为议案提交两会，将其纳入国家规划，争取资金支持。&rdquo;兰州市发改委相关人士透露。
不过，他同样坦言，进展较为缓慢，兰州石化的搬迁方案规划都还没定，政府已经拿出土地、资金支持等足够优惠的方案，但中石油不拿工艺设计方案，就没法搬迁。&ldquo;我们提了好几个方案，中石油都说可以可以，但后面就没下文了。&rdquo;
公开指责后双方态度缓和
1月10日，兰州市环保局通报，自2014年8月份以来，兰州石化因生产安全问题导致的环境污染事件频发。兰州市环保局对该公司厂区内长期存在跑、冒、滴、漏的问题先后三次进行严肃约谈，但该公司至今未采取任何有效措施，且屡屡因设备故障导致火炬气排放黑烟，严重污染大气环境。
通报还指责兰州石化公司屡次环境违法，作为央企，社会责任何在?并要求其向兰州市人民道歉。事实上，地方因为经济和税收的缘故，在环保问题上，地方政府同央企的关系往往比较微妙。
作为当地石化产业的支柱企业，兰州石化对兰州市乃至整个甘肃经济的贡献举足轻重，污染问题虽一直让地方政府颇为头疼，但在上述通报之前，《每日经济新闻》记者注意到，当地政府从未对兰州石化的污染问题有过公开严厉的指责。
&ldquo;兰州石化是市环保直管的重点监控企业，我也是第一次看到政府层面就环保问题公开批评兰州石化。&rdquo;当地一位基层环保负责人表示。不过有意思的是，当地政府发难第二天，兰州石化立即回应，诚恳接受监督。随后兰州市表态支持企业治理环境污染。
&ldquo;这是政府正常的执法行为，被媒体放大了，兰州石化排污都是正常曝光，只不过它几次污染后变化不大，约谈企业效果也不理想，措辞上严厉了些。&rdquo;兰州市委对外宣传办公室主任王柠向《每日经济新闻》记者表示。
要求兰州石化道歉，源于其数次污染环境，前述环保局人士回应记者称，兰州石化存在问题时间比较久，发生了一次污染事故，查处后并没有大的改观，不仅在同样问题上犯同样错误，而且其他问题上，比如&ldquo;三废&rdquo;处理，也刚好在环保大检查期间查出问题。
上述负责人强调，曝光兰州石化主要是想发挥公众和媒体的监督作用，不只是针对兰州石化，&ldquo;我们环保大检查的时候，正常曝光所有的污染企业，只不过兰州石化是比较严重的，说一个不太恰当的词，它有种屡教不改的性格。&rdquo;
针对外界所称地方与央企  &ldquo;掐架&rdquo;，兰州市环保局和兰州石化均予以否认。在新《环保法》之下，环境保护日益受到关注，不仅是对兰石化，对所有工业企业排污，政府都是零容忍，兰州市环保局人士称，&ldquo;以前还有法律软的情况，大家讲情面，以后越来越不会有这样的情况了。&rdquo;
兰州石化企业文化处人士亦表示，其与地方政府关系颇为融洽，会积极配合政府进行环境整改，并在给记者的邮件回复中透露，公司制定了20余项环境治理措施，将挂牌限期督办解决。
搬迁需中石油确定工艺路线
&ldquo;发难&rdquo;事件中，地方政府&ldquo;逼宫&rdquo;兰州石化搬迁的质疑，亦是沸沸扬扬。
《中国经营报》报道称，兰州石化以匿名官方人士受访的形式通过其回应，&ldquo;兰州市政府就是想让兰州石化尽快搬迁到兰州新区去。&rdquo;
&ldquo;逼宫&rdquo;说法被兰州市长袁占亭公开否认，记者向兰州市环保局求证时，其亦予以否认。&ldquo;我们问过兰州石化，搬迁只是底下员工的说法，不是官方态度。&rdquo;兰州市环保局人士称。
事实上，对涉事双方而言，无论&ldquo;逼宫&rdquo;与否，兰州石化搬迁已是不争的事实。&ldquo;兰州石化的搬迁是早晚的事，好几年前就提过，水污染的事更坚定了政府搬迁的决心。&rdquo;兰州市发改委相关负责人曾接受《每日经济新闻》记者采访时表示。
上述发改委人士表示，现在兰州城区的污染主要就是兰州石化，兰州市城区两山夹一河的现状下，环境容量有限，并不适合重污染的石化产业，兰州新区的环境容量相对大多了。
搬迁对兰州石化也有好处，政府也会给土地和资金方面的优惠，不过上述发改委人士强调，政府并不强迫兰州石化搬迁，&ldquo;两家商量着来。&rdquo;
据兰州市发改委提供给记者的《兰州石化搬迁改造方案》(以下简称《方案》)显示，搬迁已初步选址于永登县上川镇苗联村。&ldquo;这个地址是重新调整过的，刚开始的选址风向不对，现在基本定了。&rdquo;
搬迁地址基本敲定，但目前兰州石化搬迁方案仍未确定，上述发改委负责人向记者表示，搬迁进展还是太缓慢。&ldquo;我们基本思路没太变，现在就看中石油的方案了，它们提出具体方案，(搬迁)马上就可以弄了。&rdquo;
按照兰州市最初的想法，政府先在兰州新区代建厂区，建成之后兰州石化再停产，然后整体搬过去。不过，兰州市发现因专业工艺路线问题，兰州市代建石化厂区并不现实，&ldquo;中石油自己建都要组织国内的专家。&rdquo;
上述发改委负责人坦言，兰州石化搬迁目前的关键在于，中石油要提出技术路线和工艺方案，&ldquo;管道怎么铺设，辅助设施怎么建，这是他们要提出意见的，他们是专业的。&rdquo;
但是，直到现在中石油的工艺路线还没确定。上述发改委负责人告诉记者，政府能做的只是出一个大框架，解决资金土地、交通、基础设施等问题，但中石油不提出工艺路线方案，搬迁就没有办法实施下去。
&ldquo;我们向中石油规划部提了好多次方案了。我们也不知道他们是怎么想的，我们提方案问中石油是否可行，中石油一直说可以可以，加紧调研，但后面就没下文了。&rdquo;
对于上述情形，记者亦致电中石油规划计划部询问其搬迁诉求，但截至记者发稿，对方的电话始终无人接听。
希冀纳入国家规划解决
记者注意到，除了初步敲定搬迁地址，上述《方案》亦详尽披露了实施搬迁的资金筹措方案和建设内容。
对于搬迁的前期启动资金，《方案》称，西固区需整理储备土地4000多亩地，以每亩出让价650万元计算，出让总价达260亿元，除却60亿元返还市储备中心，一次性可筹措200亿元的资金。
&ldquo;这个钱用于前期搬迁资金。然后把兰州石化原有厂区约一万二千亩多地，由兰州市做个土地抵押贷款可再筹措一笔钱。&rdquo;上述发改委负责人表示。
此前，《每日经济新闻》曾报道过，兰州石化整体搬迁约需600亿元费用，如此庞大的资金该如何解决?兰州市发改委负责人透露，资金来源于兰州石化现有一万二千亩土地的开发。
&ldquo;兰州石化现有的一万二千多亩地，这是工业用地，转成商业用地的话，一亩地价在500万~600万左右，一万多亩地也就是五六百亿，由兰州市政府出面招拍挂，所得款项兰州石化搬迁改造资金。&rdquo;
除却资金筹措部分给予兰州石化搬迁便利，兰州市政府亦提供兰州石化诸多土地优惠政策。兰州新区提供给兰州石化约3万亩土地，用于新厂区建设。这部分土地招拍挂的资金，政府将会以财政补贴方式予以返还，相当于&ldquo;零地价&rdquo;。
原厂址约一万二千亩的土地，兰州市政府将负责招拍挂后，交予兰州石化自行商业开发。&ldquo;说实话我们方案给的条件已经够优惠了。&rdquo;兰州市发改委负责人称。
尽管兰州市政府开出的条件十分优惠，但对兰州石化而言，并非没有顾虑。兰州地方官员也对记者表示，首先600亿元的资金，兰州市政府虽提出通过土地开发来筹措资金，但上万亩的土地招拍挂周期较为漫长，资金不能一次性筹措到位。
另外，搬往兰州新区，兰州石化工人的生活和安置亦是障碍。&ldquo;兰州新区正在建，配套都不成熟，而且准备新建的石化园区离市区100多公里，工人怎么上班和生活?&rdquo;兰州石化人士称。
记者实地探访兰州石化搬迁地&mdash;&mdash;永登县上川镇苗联村，周边荒凉而冷清。该村距兰州市区约100公里，当前交通尚不顺畅，从上川镇到苗联村皆为盘山路，除了村庄和农田，鲜有车辆通行。前往此地的班车亦是一天一趟，当日上山，次日下山。
&ldquo;前几天城关区的环境监测小组来过，我们也听说是选址选在了苗联村，但具体在哪我们也不知道。&rdquo;苗联村村委会主任告诉记者。
&ldquo;省上有意向将兰州石化搬迁作为议案提交两会，将其纳入国家规划，引起国家重视，争取资金支持。&rdquo;兰州市发改委人士透露。与此同时，甘肃省发改委人士亦证实该消息，其称甘肃有意将兰州石化搬迁议案提交两会，希冀纳入国家规划，引起国家重视，争取资金支持。
对于兰州石化搬迁一事，记者亦向兰州石化专门负责搬迁事宜的相关负责人求证，但对方不愿对此作过多回应。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[兰州石化]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[国内新闻]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[中国石油新闻中心]]>
</source>
<pubDate>2015-01-20 16:05</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[人民日报：发展核电是减少环境污染的有效途径]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.ogedata.com/news/show.php?itemid=3718]]>
</link>
<description>
<![CDATA[]]>
</description>
<text>
<![CDATA[石油新闻消息 &nbsp; &nbsp;日前，国家核安全局、国家能源局和国防科工局联合发布《核安全文化政策声明》。声明中提及，核电建设再次进入规模化发展轨道，核技术利用事业也进入了快速发展新时期，确保核安全的压力持续增大。
发展核电是减少我国环境污染的有效途径
近年来，雾霾频发，燃煤是大气污染的主要来源。核能属于低碳、密集性能源，以核能发电代替燃煤发电，对削减温室气体排放量的潜在贡献非常明显，同时也是减少我国环境污染的现实有效途径。
中国工程院院士、辐射防护和环境保护专家潘自强告诉记者，一件事物不能简单评说孰优孰劣，对电能来说，系统的比较是指基于燃料链的比较，而不是电厂本身。以核电为例，即不仅指核电厂本身，而是指包括开采&rarr;水冶&rarr;转化&rarr;浓缩&rarr;元件制造&rarr;发电处理&rarr;废物处置的全过程。
上世纪90年代中期，我国曾对煤电链和核电链产生的环境危害做过比较，当时的结果是：从大气污染物排放来看，正常情况下，燃煤发电向环境排放二氧化硫、氮氧化物、颗粒物等污染物，而核发电不产生任何大气污染物;从放射性流出物排放来看，煤中含有天然存在的原生放射性核素，通过燃煤电厂的烟尘排放到环境中，而核电链向环境排放的气态和液态流出物远低于天然本底水平，产生数量很少的固体废物作封闭处理，没有外排。总的来说，煤电链对公众产生的辐射照射约为核电链的50倍。
国家能源局原局长张国宝曾表示，对于煤炭占一次能源67%的中国来说，增加核电是一个现实的选择，它没有温室气体排放;同时，沿海建设的核电站都用海水冷却，大大节约了淡水资源。
根据该机构最高预测值，2030年全球核电装机容量将达到727吉瓦(1吉瓦等于10亿瓦)，比目前增长一倍。
因此，国务院2014年年底印发《能源发展战略行动计划(2014&mdash;2020年)》提出，在采用国际最高安全标准、确保安全的前提下，适时在东部沿海地区启动新的核电项目建设，研究论证内陆核电建设。到2020年，核电装机容量达到5800万千瓦，在建容量达到3000万千瓦以上。
&ldquo;两个千分之一&rdquo;确保核电安全
日本福岛事故发生后，公众对核电的绝对安全提出了更高要求。
&ldquo;人类所从事的所有活动都有一定的风险，只是风险的可接受程度与减少风险需付出的代价不同。&rdquo;环保部核与辐射安全中心副总工程师陈晓秋告诉记者。为了体现核电的安全性，核电有&ldquo;两个千分之一&rdquo;的定量安全目标：第一，反应堆事故对核电厂附近的个人或居民群体可能产生的急性死亡风险，不应超过由于其他事故而普遍受到的急性死亡风险的0.1%;第二，反应堆事故对核电厂附近的个人或居民群体可能产生的晚期(癌症)死亡风险，不应超过由于其他原因产生的癌症风险的0.1%。
研究表明，只要核电厂每堆年发生堆芯严重损伤的概率小于万分之一，每堆年发生大量早期放射性释放的概率低于十万分之一，就能实现两个千分之一的安全目标。
&ldquo;实际上，我们现在所有核电厂都能满足这一要求，这对新建核电厂提出了更高要求，所以安全要求更高了。&rdquo;陈晓秋说，从机理上讲，目前核电设计上已经采取了大量用于预防和缓解严重事故的措施，因此可以说实际消除了大量早期放射性释放的风险;对于晚期放射性释放，有足够时间实施应急保护措施，以免工作人员和周围公众受到核电事故的危害。
随着核电技术的进步和安全要求的不断提高，核电厂系统越来越复杂。据介绍，核电厂安全涉及选址、设计、建造、调试、运行、退役等各阶段，也涉及各种专业领域，不仅是反应堆工程，还包括地质、气象、水文、构筑物、机械设备、电器设备、设备鉴定、供电、辐射防护、三废处理、安全分析、退役等。针对每个核电技术领域都有很明确严格的法规标准导则要求。多重预防，核电厂的安全系数非常高。
我国运行、在建核电厂安全风险均处于受控状态
正如国家核安全局一司副司长汤搏所言，安全要求是一方面，但如何落实是另一方面。
&ldquo;我国的核电厂从设计、建造和管理等各方面，均吸取了其他国家20余年的先进经验，安全水平是比较高的。我国大陆目前已投入运行的核电机组共19台，迄今未发生过国际核事件分级(INES)2级及以上的运行事件，也未发生过对人员或环境造成污染和危害的事件。在世界核运营者组织主要运行性能指标中，我国运行核电机组普遍处于国际较好水平，部分机组达到国际先进水平，有些机组名列前茅。&rdquo;国家核安全局副局长、核安全司一司司长郭承站介绍，除了严格的核电机组运行安全监管之外，国家核安全局对核电机组排放物也进行了严格监管。国家核安全局和企业分别建立了监测体系，对核电厂的气态、液态流出物和核电厂外围环境实行&ldquo;双轨制&rdquo;监测。
监测结果显示，我国运行核电厂流出物排放均低于国家规定的控制值。核电厂辐射环境监测结果表明，秦山核电基地、大亚湾/岭澳核电厂、田湾核电厂、红沿河核电厂外围各辐射环境自动监测站实时连续空气吸收剂量率，均在当地天然本底水平涨落范围内。核电厂外围各种环境介质中放射性核素活度浓度与历年相比，均未见明显变化，对公众造成的辐射剂量远低于国家规定的剂量限值。
2011年3月至12月，国家核安全局会同相关部门对我国大陆运行和在建核电厂进行了综合安全检查。总体结论为：基本满足中国核安全法规和国际原子能机构最新标准的要求，具备一定的严重事故预防和缓解能力，安全风险处于受控状态，安全是有保障的。
&ldquo;综合安全检查也发现了一些可能影响核电厂安全的问题。&rdquo;汤搏表示，针对运行核电厂的改进要求主要包括：防洪能力提升、增设移动电源和移动泵、提高核电厂地震监测和震后响应能力、完善应急响应计划、提高应急响应能力等。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[核电]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[国内新闻]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[网易]]>
</source>
<pubDate>2015-01-20 16:04</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[中石化山西推行甲醇汽油10年：被指侵犯知情权]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.ogedata.com/news/show.php?itemid=3717]]>
</link>
<description>
<![CDATA[]]>
</description>
<text>
<![CDATA[石油新闻消息 &nbsp; &nbsp;M15&mdash;&mdash;这是甲醇含量为15%的汽油的专用标识，M为甲醇燃料代号。
过去10年里，&ldquo;M15&rdquo;出现在中国石油化工股份有限公司山西石油分公司(下称&ldquo;中石化山西分公司&rdquo;)的数百个加油站，覆盖了山西省11个城市与主要路网。
作为全国唯一一个M15甲醇汽油规模化推广的省份，山西甲醇燃料能在成品油市场中分&ldquo;一杯羹&rdquo;，得益于中石化开启的&ldquo;绿灯&rdquo;。但甲醇汽油的大面积推广并未得到山西消费者的认可，10年中，关于M15的价格、热值、毒性以及涉嫌侵犯消费者知情权的质疑不绝于耳。
M15因何&ldquo;犹抱琵琶半遮面&rdquo;?谁是这场&ldquo;燃料变革&rdquo;的受益者?2014年12月中旬，《中国经济周刊》记者前往山西调查采访。
官方力挺，山西领跑全国
在山西华顿实业(集团)有限公司(下称&ldquo;山西华顿&rdquo;)董事局主席孙茂华看来，M15目前在山西形成的规模是&ldquo;省政府力挺&rdquo;的结果。
山西华顿是国家甲醇燃料火炬项目实施单位、国家醇醚燃料标准化技术委员会秘书处单位，参与起草了《车用甲醇汽油(M85)》等国家标准以及《M5、M15车用甲醇汽油》山西省地方标准的制定，也是与中石化、中石油在山西合作推广变性甲醇(即加入变性添加剂、更便于和汽油互溶的甲醇)规模最大的公司。
谈起M15的发展历程，孙茂华印象深刻：2001年山西尝试推M15，刚开始才有两个加油站;2002年在临汾、晋城、太原、阳泉4个市试点，加油站数量达到了100家左右;2004年山西正式全省推广，截至目前，销售M15的加油站数量在700家左右。
据悉，山西目前销售M15的主要是中石化旗下加油站，约占到中石化在晋2000多个加油站的1/3以上，而中石油至今只有5个加油站有售。
&ldquo;2001年山西省成立了燃料甲醇与甲醇汽车领导组，专门将中石化山西分公司纳入领导组，明确要求中石化在山西的地盘上要配合推广M15。&rdquo;山西省新能源汽车领导组办公室(注：前身为&ldquo;燃料甲醇与甲醇汽车领导组办公室&rdquo;，2009年变更为现名)副主任石磊表示。
记者了解到，山西燃料甲醇与甲醇汽车领导组自成立之日起，组长一直由省长担任，领导组成员囊括了发改委、经信委等16个委办厅局与中石化山西分公司，成立10余年先后下发数个文件支持甲醇产业的发展。
从抵制到&ldquo;谨慎推广&rdquo;，中石化即是在这样的背景下为山西打开&ldquo;一扇窗&rdquo;。由于有了山西省最大的成品油销售企业&mdash;&mdash;中石化山西分公司的销售渠道支撑，山西逐步成为全国M15推广最成功、规模最大的省份。
事实上，山西力挺甲醇产业完全系于省情。山西是中国的煤炭大省，也是世界焦炭主产地，除了煤炭，炼焦产生的焦炉煤气、煤层气都可以变废为宝，生产甲醇。彼时，在山西煤炭外运压力加大与产业转型的双重压力下，发展甲醇产业意义重大。
上述优势也受到国家有关部委的关注，1995年，科技部通过考察，将中美合作的甲醇汽车项目放到山西，当时的国家经贸委也批复在山西试点M15、M85。山西的甲醇汽车与甲醇燃料项目由此&ldquo;先人一步&rdquo;。
今年75岁的彭致圭是山西省新能源汽车领导组副组长，被公认为是山西甲醇燃料的积极推动者。上世纪90年代初期，彭致圭在担任山西省主管工业的副省长时，就开始尝试甲醇燃料的开发和应用。
彭致圭坚持认为，煤炭资源是山西省的优势，把煤炭转化为甲醇燃料，是一举两得的事情，既能提高煤炭加工转化的经济效益，又可用在汽车上节约汽油解决国家石油短缺的问题。
M15国标受阻：中石化以有毒反对被批&ldquo;旧技术思维&rdquo;
2009年底，高比例甲醇汽油(注：在业内，M85被称为高比例，M5、M15为低比例)历经多方努力，终于从地方与企业的自行发展上升为全国性标准。
当年12月，《车用燃料甲醇》和《车用甲醇汽油(M85)》国家标准实施，甲醇燃料市场化迈出至关重要的一步。然而，低比例甲醇汽油却处境艰难&mdash;&mdash;在数度呼吁后，M15国标至今杳无音讯。由于国标的缺失，河北等多个小规模推广M15的省份，只能参照山西的M15地方标准来制定各地地标，从而影响到M15的大面积推广。
&ldquo;这是利益博弈!制定甲醇汽油的国标，中石化掌握着绝对话语权，因为标委会就设在中石化。如果国标出台，必然会影响到中石化成品油的销售。&rdquo;  山西省新能源汽车领导组办公室副主任石磊直指M15国标出台的阻力来自中石化。
对于《车用燃料甲醇》和《车用甲醇汽油(M85)》两个国标的顺利推出，石磊分析称：一是燃料甲醇与M85推广的先决条件是汽车必须改装发动机，这就决定了大面积推广尚需时日。而M15无需改装发动机，如果M15国标通过，必然会快速分割成品油市场;二要归功于石油化工专家、中国工程院曹湘洪院士的力排众议(注：曹湘洪曾任中石化髙级副总裁、总工程师及科技委主任)。
&ldquo;由于高比例甲醇汽油是美国的成熟技术，我们是站在人家&lsquo;肩膀&rsquo;上来搞，所以曹湘洪在会上拍了桌子，要求必须通过。&rdquo;虽然过去了很多年，石磊仍记得当时的情景，&ldquo;低比例的是我们自己在尝试着搞，可能那个时候还缺乏一些技术支撑。&rdquo;
此外，&ldquo;国家层面支持力度小&rdquo;也被业内专家认为是M15受困的主因。
石磊用乙醇汽油与M15作比较：乙醇汽油是国家发改委在抓，主要在东三省推广，强制性的，很顺畅，国标早已发布实施。后来由于粮食安全问题，乙醇代油不再提倡;甲醇汽油是当时的国家经贸委在支持，但后来经贸委撤销，就成了地方上自己搞，困难重重。
相比乙醇汽油&ldquo;自上而下&rdquo;的强大推力，&ldquo;自下而上&rdquo;寻求突围的甲醇汽油，当前还面临着消费税掣肘。同为替代能源，天然气一直享受免征消费税政策，乙醇是先征后返，只有甲醇在执行成品油的消费税政策。
与此同时，为了防止M15在未来的&ldquo;星火燎原&rdquo;，中石化也在适时进行着&ldquo;防御&rdquo;与&ldquo;反击&rdquo;。
早前，中石化集团公司总经理王天普在一次会上表示，甲醇在使用过程中可能会造成人的健康问题，因此中石化不希望低比例的M15甲醇汽油投放市场。
中石化集团公司经济技术研究院沈燕华也曾撰文称，甲醇燃料在欧美国家的衰退，除与各国当时的政治、经济情况有关，使用过程中暴露出的有毒、腐蚀性强、热值低等诸多缺点，是最根本原因。
但山西华顿董事局主席孙茂华认为，这是&ldquo;旧技术思维&rdquo;在作祟，&ldquo;最初的确存在一些对橡胶件腐蚀的情况，但随着技术进步早已得到了解决。目前不存在任何的毒性、腐蚀性等问题。&rdquo;
石磊也希望外界不要盲目放大甲醇的毒性。她表示，2014年8月底，工信部在太原安排山西、陕西、上海三个试点省市召开座谈会，主要谈尾气排放。会上，中国疾控中心的专家发言称，甲醇燃烧产生尾气的指标要优于汽油。
推行10年，&ldquo;利益均沾&rdquo;成空
以经济性、环保性为最大卖点的M15，为何全面推广10年而没有让利于山西的消费者?
于幼军担任山西省省长时，就此问题曾数次发问，并要求相关部门拿出&ldquo;利益均沾&rdquo;的方案。后来，各方以&ldquo;计算复杂、初期成本高、价格主导权在国家发改委&rdquo;等上报，最终形成&ldquo;国标出台后让利&rdquo;的决定。
然而，M15国标几经波折至今无法通过，让利由此落空。
在山西全面推广M15的10年中，甲醇价格、热值均低于汽油的事实已非秘密。因此，10年来M15一直执行93#汽油的销售价格(注：M15是指在93#汽油中加入了15%的甲醇，目前山西只在该标号的成品油中调配)令消费者心理失衡，诟病颇多。
那么，成品油与甲醇的价格差距究竟有多大?
记者选取了两个油价调整的节点进行比较：油价高峰期的2012年3月20日，山西93#成品油价格每升7.95元，每吨价格约为10900元;同日，山西最大的甲醇生产企业之一&mdash;&mdash;山西丰喜集团(后更名为阳煤丰喜)甲醇价格每吨为2700元。低峰期的2014年12月26日，山西93#成品油价格每升6.04元，每吨价格约为8300元;同日，阳煤丰喜甲醇价格每吨为1800元。
由于甲醇原料还需加入多种添加剂，经过变性后才能与成品油调配，所以上述价格仅为甲醇原料价格，并非变性醇的完全成本。
孙茂华告诉《中国经济周刊》：&ldquo;中石化采购变性醇的价格是在甲醇市场价的基础上，每吨加1050元的调配等费用，10年不变，此外还需加上消费税。&rdquo;
按此计算，2014年12月26日山西华顿与中石化山西分公司的成交价应为：甲醇价格1800元﹢调配费1050元﹢消费税1772元(注:每吨甲醇约合1266升，甲醇目前执行成品油每升1.4元的消费税，1266&times;1.4﹦1772元)，每吨合计4622元。
2014年12月22日，记者就M15的相关问题专门致函中石化山西分公司，直至发稿，该公司未予回应，而是将采访函转至山西华顿，由山西华顿代替作答。
孙茂华说，随着成品油价格的连续下跌，现在中石化山西分公司采购变性醇的价格已高过成品油，&ldquo;人家本来就不想卖(甲醇汽油)，现在变性醇的处境更加危急了&rdquo;。
记者虽无法获知中石化山西分公司93#成品油的采购价，但业内人士判断，中石化销售M15的利润还是远远高于93#汽油。
石磊也赞成M15适当下调价格，她坦言：&ldquo;哪怕几分钱也行，毕竟M15的续航里程要少于汽油，即使只有1:1.02，可毕竟是老百姓吃亏了。&rdquo;
在代表中石化山西分公司回应本刊时，孙茂华表示，包括中石化在内的多个单位都曾向山西省物价局提过调价建议，可是由于甲醇汽油划归到成品油中，而成品油的定价权在国家发改委，省里没有权力做出调整。
上述&ldquo;甲醇汽油划归到成品油&rdquo;的说法，记者并没有查到相关依据。在2009年5月国家发改委发布的&ldquo;石油价格管理办法(试行)&rdquo;中，明确了&ldquo;乙醇汽油价格政策按同一市场同标号普通汽油价格政策执行&rdquo;，甲醇汽油未有提及。
山西省物价局给本刊的回复称，物价部门从未对甲醇汽油销售价格进行核定，甲醇汽油参照同标号93#汽油销售价格执行，是成品油销售企业自行定价的行为。回复同时载明，该局于2006年9月、2014年8月两次向国家发改委上报了制定甲醇汽油销售价格的请示，但还未得到批复。
2014年8月，内蒙古自治区发改委下发《关于部分地区车用乙醇汽油临时价格有关问题的通知》，要求对巴彦淖尔等地乙醇汽油进行临时调价。根据通知，乙醇汽油零售价格每升将低于同期同标号汽油0.2元。
为何国家发改委明确了价格政策的乙醇汽油，在推广之初可以下调售价，而不在规定之列、由成品油销售企业自行定价的甲醇汽油，却10年难以做到价格让步?记者在采访各方时没有得到答案。
&ldquo;模糊销售&rdquo;，专家称中石化涉嫌侵权
M15虽然在晋推广长达10年之久，但山西为数众多的消费者至今仍不识M15为何物，其中除了部分车主的&ldquo;不留意&rdquo;，很大程度上是囿于&ldquo;加油站工作人员的不主动告知&rdquo;与&ldquo;标识小而专业&rdquo;。
&ldquo;不清楚M15是什么意思。工作人员不说，我们也没问过，还以为是93#汽油新品呢。&rdquo;中石化太原滨河西路加油站一位等候中的车主直言。
在该加油站入口处，一块立于地面的广告牌明确标出了油品标号与价格，记者只看到93#汽油的名称，并没有发现&ldquo;M15&rdquo;符号。站内，&ldquo;M15∕93号汽油&rdquo;的组合标识贴在几台加油机机身，只是M15略小一些。
当记者询问是否全部为甲醇汽油时，该加油站工作人员明确表示，全部为甲醇汽油，站内不销售非甲醇的93#汽油。
采访期间，《中国经济周刊》记者以车主的身份先后前往山西境内的10座中石化加油站调查。太原市内的6座加油站，除漪汾街加油站不销售M15，其余加油站的93#汽油全部为甲醇汽油，加油机身都进行了标注;临汾市华洲路加油站，M15的标识小到难以察觉;忻州市五台山石咀加油站，经记者反复确认，该站销售的93#汽油为甲醇汽油，但加油机并没有标注。
在开具的燃油发票中，太原市的6座加油站均注明&ldquo;93#M15&rdquo;字样，但临汾与五台山两座加油站，发票全部为&ldquo;93#汽油&rdquo;。
太原市工商局消保处一位负责人表示，如果销售的是甲醇汽油M15，工作人员不主动告知，加油机也不明确标识，而发票开具的是93#汽油，那么销售企业肯定存在问题。标注不仅要有，而且还应该醒目，要让消费者明明白白消费。
《中华人民共和国消费者权益保护法》第19条、第20条对此也有相应规定：经营者应当向消费者提供有关商品或者服务的真实信息，不得作引人误解的虚假宣传;经营者应当标明其真实名称和标记。
一位消费者权益保护专家指出，中石化山西分公司的行为可能涉嫌侵犯消费者知情权，不仅有违经营者与消费者交易中应遵循的诚实信用的原则，同时也是对消费者享有知悉其购买、使用的商品或者接受服务的真实情况权利的破坏。
对于上述情况的出现，前述业内人士认为&ldquo;中石化有难言之隐&rdquo;：如果主动告知或醒目标示，可能会影响到中石化的销售，毕竟有些车主担心甲醇汽油&ldquo;不耐烧&rdquo;或对汽车部件有损伤，会选择放弃到中石化加油。
之前，山西众多非中石化加油站曾打出&ldquo;不销售甲醇汽油&rdquo;的条幅，试图抢占中石化在山西的市场份额，后来在有关部门的干预下而撤掉。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[甲醇汽油]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[国内新闻]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[网易]]>
</source>
<pubDate>2015-01-20 16:03</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[林伯强：我国迎石油战略储备良机]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.ogedata.com/news/show.php?itemid=3716]]>
</link>
<description>
<![CDATA[]]>
</description>
<text>
<![CDATA[石油新闻消息 &nbsp; &nbsp; 厦门大学中国能源经济研究中心主任、博士生导师林伯强日前在接受记者采访时表示，中国石油对外依存度接近60%，还可能进一步提高。近期国际油价从每桶接近110美元跌到了50美元，应该是到了开始囤积石油的时候了。
林伯强说，国务院近期印发的《能源发展战略行动计划(2014-2020年)》中，提出扩大石油储备规模，启动三期工程，鼓励民间资本参与储备建设，建立企业义务储备，鼓励发展商业储备。目前买进石油，损失的空间比较小，获利的空间较大。林伯强认为，可以从以下几个方面扩大石油储备。
一是通过削减国内产能来增加石油进口。石油限产可能面临技术问题和企业的效益问题，但是油价低迷时有意识保存自己的地下石油资源，也应是石油战略储备的一部分。目前通过限产来更多地利用国外资源，国家战略利益和石油企业商业利益应当是一致的。当然，限产会使石油企业面临短期困难，比如资金问题和效益考核，但这些都是政府可以帮助解决的。
二是利用海上油轮储油。中国是世界上第一造船大国，运力潜力很大，但是目前海上运力相对过剩，行业低迷，通过油轮储备还能消化行业过剩运力，有利于中国航运业走出低谷。
三是利用国内现有石油储备能力。据统计，中国的民营石油仓储能力在两亿吨以上，但利用率很低。作为短期措施，国家可以考虑将民营油企的闲置库纳入石油储备。当然，商业性储备不可能是长期不动的，因此只能是政府战略储备的一个有效补充。
四是把目前低油价的机会做成长线机会。引进产油国企业来国内投资生产，对于产油国来说，中国持续的石油需求将为其提供更大的市场，使其摆脱对西方发达国家的依赖。而中国则可以获取长期稳定的石油供给。
五是考虑投资石油期货产品。中国外汇储备同样面临市场风险，应将石油安全同金融安全统一考虑，趁油价低的时候，把一部分外汇储备转换成保值能力较强、现实意义更大的石油实物储备或期货储备。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[林伯强]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[国内新闻]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[和讯网]]>
</source>
<pubDate>2015-01-20 15:27</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[巴西国家石油公司贪腐案持续发酵]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.ogedata.com/news/show.php?itemid=3715]]>
</link>
<description>
<![CDATA[]]>
</description>
<text>
<![CDATA[石油新闻消息 &nbsp; &nbsp; 巴西最大的石油公司&mdash;&mdash;巴西国家石油公司贪腐案自2014年浮出水面以来持续发酵，进入2015年后，对此案的调查又有新的进展。今年1月中旬，巴西国家石油公司前国际事务主管西维洛落入法网。巴西检察机关指出，贪污巴西国家石油公司公款的团伙在警方采取行动后仍在作案。
又一嫌犯落入法网
巴西国家石油公司贪腐案引起了巴西民众的高度关注，就连美国证券交易委员会也对此表达了关切。前巴西国家石油公司董事会主席、巴西现任总统迪尔玛&middot;罗塞夫此前曾经表示，巴西国家石油公司贪腐丑闻的影响力将&ldquo;永远地改变巴西&rdquo;。
2014年3月，巴西国家石油公司供应部前高级主管科斯塔涉嫌洗钱和贪腐遭到逮捕，他在认罪的同时指认，超过30名巴西参议员、众议员涉案，巴西国家石油公司贪腐案由此逐渐浮出水面。该案持续发酵一年时间，今年以来，又有与此案相关的嫌犯落入法网，这也使得该案在巴西社会引发的争议声在新的一年无法真正平息。
今年1月14日凌晨，巴西国家石油公司前国际事务主管西维洛在里约国际机场被巴西警方逮捕，此前西维洛刚刚从伦敦返回里约。
巴西检察机关指出，西维洛从贪污巴西国家石油公司数十亿公款的犯罪团伙处受益，至今还没有受到法律惩处。该团伙成员包括由巴西各大政党提名并就任的巴西国家石油公司部门经理。
巴西检察官们还对比了西维洛和其他几位涉案代表性人物，如圣保罗前市长保罗&middot;马卢夫、圣保罗地区劳动法院前院长尼可洛&middot;桑托斯&middot;内托及巴西国家石油公司供应部前高级主管科斯塔等人通过海外公司将所贪污公款隐匿的行为，推断出西维洛有可能也采取类似的手法作案及隐匿犯罪所得。
据悉，巴西警方逮捕西维洛是由于他在2014年12月16日从某私营社保基金提款46.3万雷亚尔，随后以其女儿的名义转存到另外一家基金会，而管理第一家基金会的银行经理曾提醒他，这样操作将亏损超过10万雷亚尔，但西维洛依然如此行事。司法部门认为，这是在转移赃款。
据悉，巴西金融活动监控委员会的调查报告显示，西维洛还将四套位于里约的房产以大大低于市场的价格转卖给其亲属。另外，检察官在文件中还提到了西维洛涉嫌从巴西国家石油公司在非洲和墨西哥湾深水钻井开采石油合同中贪污了大约5300万雷亚尔。为防止西维洛潜逃，目前警方已将其从里约移送至库里奇巴市(位于巴拉那州，是巴西第七大城市)。
此前，在2014年12月，西维洛还曾在巴西国会与巴西国家石油公司供应部前高级主管科斯塔当面对质，西维洛坚称从未贪污收贿，且因不清楚科斯塔向司法机关提交的证供内容，他当时要求保持缄默的权利。时隔1月，他最终落入法网。
贪污团伙仍在作案
巴西检察机关在申请逮捕西维洛的文件中指出，贪污巴西国家石油公司公款的犯罪团伙在警方采取行动后竟然仍在作案。检察官们发现了在2014年该犯罪团伙通过几家公司向巴西国家石油公司前部门经理行贿的证据。不过，检察官们并没有公布行贿的具体金额。
巴西国家石油公司贪腐案影响巨大，甚至令罗塞夫险些在连任总统时败北。2015年初，巴西检察官指出贪污巴西国家石油公司公款的团伙仍在作案，这使得关于该案的争议再次甚嚣尘上。
巴西联邦审计法院院长纳德斯此前曾对媒体表示，巴西国家石油公司腐败案可能是巴西&ldquo;史上最大的腐败丑闻&rdquo;。2014年12月，巴西南部巴拉那州联邦法院受理了对巴西国家石油公司腐败案中36名被告的诉讼。这36人被指控涉嫌腐败、欺诈和洗钱等罪名，其中有巴西6家最大建筑工程承包商高管，他们涉嫌联合贿赂巴西国家石油公司官员并协助他们向执政党提供政治献金。同月，巴西国家石油公司还因涉嫌行贿腐败导致投资者财产受损，遭到美国罗德岛州首府普罗维登斯控告。普罗维登斯称，巴西国家石油公司对投资者做出虚假声明，从而使其公司市价高涨。
随着时间的推移，巴西国家石油公司腐败案将对巴西政治、经济产生更深层次的影响。同时，该事件也不可避免地影响到前巴西国家石油公司董事会主席、现任巴西总统迪尔玛&middot;罗塞夫。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[巴西]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[国际新闻]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[网易]]>
</source>
<pubDate>2015-01-20 15:26</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[task supervisor]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.ogedata.com/zhuanye/show.php?itemid=9737]]>
</link>
<description>
<![CDATA[任务管理程序]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
任务管理程序]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[T]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2015-01-19 16:59</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[task queue]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.ogedata.com/zhuanye/show.php?itemid=9736]]>
</link>
<description>
<![CDATA[任务排队]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
任务排队]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[T]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2015-01-19 16:58</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[task priority]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.ogedata.com/zhuanye/show.php?itemid=9735]]>
</link>
<description>
<![CDATA[任务优先级]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
任务优先级]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[T]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2015-01-19 16:58</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[task management]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.ogedata.com/zhuanye/show.php?itemid=9734]]>
</link>
<description>
<![CDATA[作业管理]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
作业管理]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[T]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2015-01-19 16:58</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[task force]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.ogedata.com/zhuanye/show.php?itemid=9733]]>
</link>
<description>
<![CDATA[特别工作组]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
特别工作组]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[T]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2015-01-19 16:57</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[task establisher]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.ogedata.com/zhuanye/show.php?itemid=9732]]>
</link>
<description>
<![CDATA[任务建立程序]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
任务建立程序]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[T]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2015-01-19 16:57</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[task control block]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.ogedata.com/zhuanye/show.php?itemid=9731]]>
</link>
<description>
<![CDATA[任务控制块]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
任务控制块]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[T]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2015-01-19 16:57</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[task contract]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.ogedata.com/zhuanye/show.php?itemid=9730]]>
</link>
<description>
<![CDATA[任务合同]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
&nbsp;任务合同]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[T]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2015-01-19 16:57</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[tasimeter]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.ogedata.com/zhuanye/show.php?itemid=9729]]>
</link>
<description>
<![CDATA[测温湿度变化的微压计]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
测温湿度变化的微压计]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[T]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2015-01-19 16:56</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[taseometer]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.ogedata.com/zhuanye/show.php?itemid=9728]]>
</link>
<description>
<![CDATA[应力计]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
应力计]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[T]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2015-01-19 16:56</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[tartrate]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.ogedata.com/zhuanye/show.php?itemid=9727]]>
</link>
<description>
<![CDATA[酒石酸]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
酒石酸]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[T]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2015-01-19 16:56</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[tartrate]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.ogedata.com/zhuanye/show.php?itemid=9726]]>
</link>
<description>
<![CDATA[酒石酸]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
酒石酸]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[T]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2015-01-19 16:56</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[tartaric acid]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.ogedata.com/zhuanye/show.php?itemid=9725]]>
</link>
<description>
<![CDATA[酒石酸]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
酒石酸]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[T]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2015-01-19 16:55</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[Tartarian]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.ogedata.com/zhuanye/show.php?itemid=9724]]>
</link>
<description>
<![CDATA[鞑靼阶]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
鞑靼阶]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[T]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2015-01-19 16:55</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[tartar]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.ogedata.com/zhuanye/show.php?itemid=9723]]>
</link>
<description>
<![CDATA[酒石]]>
</description>
<text>
<![CDATA[&nbsp;&nbsp;&nbsp; 酒石]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[T]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2015-01-19 16:55</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[tarry]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.ogedata.com/zhuanye/show.php?itemid=9722]]>
</link>
<description>
<![CDATA[逗留]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
&nbsp;逗留]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[T]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2015-01-19 16:54</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[tarry oil]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.ogedata.com/zhuanye/show.php?itemid=9721]]>
</link>
<description>
<![CDATA[焦油状的原油]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
焦油状的原油]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[T]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2015-01-19 16:54</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[tarry odour]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.ogedata.com/zhuanye/show.php?itemid=9720]]>
</link>
<description>
<![CDATA[焦油味]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
焦油味]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[T]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2015-01-19 16:53</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[tarred felt]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.ogedata.com/zhuanye/show.php?itemid=9719]]>
</link>
<description>
<![CDATA[柏油毡]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
柏油毡]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[T]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2015-01-19 16:53</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[Tarrant method]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.ogedata.com/zhuanye/show.php?itemid=9718]]>
</link>
<description>
<![CDATA[塔兰特法]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
塔兰特法]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[T]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2015-01-19 16:52</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[tarp]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.ogedata.com/zhuanye/show.php?itemid=9717]]>
</link>
<description>
<![CDATA[防水帆布]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
防水帆布]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[T]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2015-01-19 16:52</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[tarnishing]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.ogedata.com/zhuanye/show.php?itemid=9716]]>
</link>
<description>
<![CDATA[失去光泽；生锖]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
失去光泽；生锖]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[T]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2015-01-19 16:52</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[tarnish]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.ogedata.com/zhuanye/show.php?itemid=9715]]>
</link>
<description>
<![CDATA[晦暗]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
&nbsp; 晦暗]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[T]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2015-01-19 16:51</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[tarnish]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.ogedata.com/zhuanye/show.php?itemid=9714]]>
</link>
<description>
<![CDATA[晦暗]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
&nbsp; 晦暗]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[T]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2015-01-19 16:51</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[tarmac]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.ogedata.com/zhuanye/show.php?itemid=9713]]>
</link>
<description>
<![CDATA[铺地用沥青]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
铺地用沥青]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[T]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2015-01-19 16:51</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[tariff]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.ogedata.com/zhuanye/show.php?itemid=9712]]>
</link>
<description>
<![CDATA[税]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 税]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[T]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2015-01-19 16:51</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[tariff schedule]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.ogedata.com/zhuanye/show.php?itemid=9711]]>
</link>
<description>
<![CDATA[关税率表；海关税则]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
关税率表；海关税则]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[T]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2015-01-19 16:50</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[tariff protection]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.ogedata.com/zhuanye/show.php?itemid=9710]]>
</link>
<description>
<![CDATA[关税保护]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
关税保护]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[T]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2015-01-19 16:50</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[tariff barriers]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.ogedata.com/zhuanye/show.php?itemid=9709]]>
</link>
<description>
<![CDATA[关税壁垒]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
关税壁垒]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[T]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2015-01-19 16:50</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[target-rate-of-return pricing]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.ogedata.com/zhuanye/show.php?itemid=9708]]>
</link>
<description>
<![CDATA[按目标利润率定价]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
按目标利润率定价]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[T]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2015-01-19 16:49</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[target-oriented processing]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.ogedata.com/zhuanye/show.php?itemid=9707]]>
</link>
<description>
<![CDATA[针对目的层的处理]]>
</description>
<text>
<![CDATA[针对目的层的处理]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[T]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2015-01-19 16:49</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[target-object contrast]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.ogedata.com/zhuanye/show.php?itemid=9706]]>
</link>
<description>
<![CDATA[标板反差]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
标板反差]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[T]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2015-01-19 16:49</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[target-area electromagnetic heating]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.ogedata.com/zhuanye/show.php?itemid=9705]]>
</link>
<description>
<![CDATA[电磁加热的油层区]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
电磁加热的油层区]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[T]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2015-01-19 16:48</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[target]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.ogedata.com/zhuanye/show.php?itemid=9704]]>
</link>
<description>
<![CDATA[靶；目标]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
靶；目标]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[T]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2015-01-19 16:48</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[target variable]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.ogedata.com/zhuanye/show.php?itemid=9703]]>
</link>
<description>
<![CDATA[目标变量]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
目标变量]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[T]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2015-01-19 16:48</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[target type meter]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.ogedata.com/zhuanye/show.php?itemid=9702]]>
</link>
<description>
<![CDATA[靶式流量计]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
靶式流量计]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[T]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2015-01-19 16:47</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[target stratum]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.ogedata.com/zhuanye/show.php?itemid=9701]]>
</link>
<description>
<![CDATA[目的层]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
&nbsp;目的层]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[T]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2015-01-19 16:47</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[target signature]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.ogedata.com/zhuanye/show.php?itemid=9700]]>
</link>
<description>
<![CDATA[目标特征图]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
目标特征图]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[T]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2015-01-19 16:47</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[target return method]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.ogedata.com/zhuanye/show.php?itemid=9699]]>
</link>
<description>
<![CDATA[资本报酬率定价法]]>
</description>
<text>
<![CDATA[资本报酬率定价法]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[T]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2015-01-19 16:46</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[target resolution]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.ogedata.com/zhuanye/show.php?itemid=9698]]>
</link>
<description>
<![CDATA[目标鉴别力]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
&nbsp;目标鉴别力]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[T]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2015-01-19 16:46</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[target reflection]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.ogedata.com/zhuanye/show.php?itemid=9697]]>
</link>
<description>
<![CDATA[目标反射]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
&nbsp;目标反射]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[T]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2015-01-19 16:46</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[target program]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.ogedata.com/zhuanye/show.php?itemid=9696]]>
</link>
<description>
<![CDATA[目标程序]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
目标程序]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[T]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2015-01-19 16:45</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[target price]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.ogedata.com/zhuanye/show.php?itemid=9695]]>
</link>
<description>
<![CDATA[目标价格]]>
</description>
<text>
<![CDATA[&nbsp; 目标价格]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[T]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2015-01-19 16:45</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[target oil]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.ogedata.com/zhuanye/show.php?itemid=9694]]>
</link>
<description>
<![CDATA[目的层的原油]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
目的层的原油]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[T]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2015-01-19 16:39</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[target of budgetary estimate]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://www.ogedata.com/zhuanye/show.php?itemid=9693]]>
</link>
<description>
<![CDATA[概算估算]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
&nbsp;概算估算]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[T]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2015-01-19 16:38</pubDate>
</item>
</document>